[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (87)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (86)

每日關注富力r&f退出港超聯

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2019/20港超聯

和富大埔、標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

足總於8月18日召開港超聯球會會議，6間參與復賽的港超球會同意以足總提出的「家居隔離及檢疫」方案復賽。足總初步爭取旺角大球場、將軍澳運動場、小西灣運動場和香港大球場。政府已同意港超在9月19復賽，餘下球季將在10月12日煞科，賽程有待公佈。2020/21球季則希望能趕及在10月24日開鑼。

據悉首場復賽於下午3時在將軍澳運動場上演，由東方龍獅對傑志揭開序幕，理文對愉園，畜力R&F對冠忠藍區。3項盃賽決賽於本月底至下月初內舉行，其中打入兩項盃賽的東方龍獅，則需5日內迎戰足總盃及高級組銀牌兩項盃賽。

至於新加盟球員的註冊身份問題，貝鈞奇表示，足總已經去信過國際足聯，只要證明因新冠肺炎疫情完約而轉去另一間球會，球員便可以註冊，當中退出本季港超的球隊的球員轉去新球會，也可以在復賽上陣。據悉足總將會接納已跟4支退賽球隊解約的球員轉會，不過暫時仍要等待國際足協的官方答覆。

早前畜力R&F去信足總，公開批評足總處事不公，表明如9月14日仍未獲足總回覆復賽安排，球會將認真考慮退賽，包括下季港超聯，以表達對足總的不滿。不過，該隊此刻似仍繼續操練，暫未有實際行動，球隊如常在九龍灣公園仿真草場訓練，主教練楊正光未有正面回應限期已到是否考慮退賽之說，只稱球隊目前如常訓練，並會留意事態發展。

退賽未？

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：貝鈞奇表示，足總已經去信過國際足聯，只要證明因新冠肺炎疫情完約而轉去另一間球會，球員便可以註冊，當中退出本季港超的球隊的球員轉去新球會，也可以在復賽上陣。據悉足總將會接納已跟4支退賽球隊解約的球員轉會，不過暫時仍要等待國際足協的官方答覆。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、林嘉緯（標準流浪）、白鶴、安古路（Orense SC）、利安高（北京人和）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿（台中Futuro）、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、鄧子均（標準流浪）、黃晉軒（標準流浪）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

香港外流球員討論區 (34)

數字球

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年7月版）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

大家有咩問題想問嘉緯，就快啲留言啦！
丘品全新體育節目 - 《和你港足》星期三首播！
聽講仲會有個神秘嘉賓中途加入添！比個提示大家，佢「而家」準備緊復賽！
嘉賓陣容咁吸引，9月16日星期三晚上8點，記住去 Cupid Producer Facebook 或者 Youtube 收睇《和你港足》直播啊！

Lm

傳港超復賽首仗「傑東」交鋒
2020-09-16 04:24:17

香港超級足球聯賽預計會在週六復賽，雖然仍因香港足總正等待政府有關部門回覆落實，而尚未公佈賽程，但傳聞港超聯復賽首場將會是傑志對東方，並於將軍澳運動場開賽。此外，香港大球場及小西灣運動場都會作為復賽之用，旺角大球場則不在名單之中。

港超復賽將會完成餘下港超賽程及包括三場盃賽決賽，以便下個月展開新一季賽事。距離定下的復賽時間只餘數天，香港足總表示，目前復賽預計情況是樂觀的，但一切仍等待最後的決策部門確認，亦因為現階段仍有部分關鍵細節需要處理，故此，目前仍未能向公眾發放消息。

據報足總已定下復賽賽程，只等待政府批准便可以公佈，預計復賽首仗將由傑志及東方兩支前冠軍勁旅交鋒，星期日則有排名榜首的富力對南區，賽事同樣在將軍澳運動場舉行。

此外，因為沒有參與港超復賽，但仍會參加新球季的球隊，暫時未獲安排操練。
From: 大公報

買外援最怕入錯貨
作者 : 陳偉豪

今年港超聯受武漢肺炎疫情影響下停賽，由於未能確定復賽時間表，所以香港飛馬是第一隊宣佈退賽的港超聯球隊，陣中除保留部份有潛質的年輕球員外，外援或具經驗的本地球員經已離隊他投，相信飛馬今年會以年輕球員為骨幹的青春班來挑戰錦標。

雖然球隊已經超過半年沒有比賽，但這段期間球員亦要每日保持一定的運動量，例如肌肉訓練，跑山或戶外地方作一些基本的球感練習等，體能狀況相信不大問題，不過超過半隊都是新球員，在缺乏球場備戰的情況下，很難建立默契和打法，所以今季找外援方面除了着重個人能力之外，經驗亦是非常重要。最近我亦跟飛馬教練「文總」了解一下目前球隊近況，除了照常安排日常訓練，更要為引援一事傷腦筋。

香港球隊找外援普遍有幾個渠道，第一，是透過球隊自己的外援推薦介紹，這類球員大多數都是他們的前隊友，所以質素會有所保證；第二，當球會聘用外國教練執教時，通常會連同「子弟兵」一起來投，可以說是一條龍服務；第三，一些足球經理人會提供旗下球員的「球王片」來讓教練團選擇，基本上大部份外援來港前教練都從未親自見過其比賽表現，正是名副其實的「隔山買牛」，最令球隊擔心的是一些履歷較好、效力過著名球會的球員，原來曾經受過嚴重傷患，球隊在不知道的情況下結果當然是蒙受損失，所以買人和買股票一樣，「唔怕買貴，最怕買錯」，「文總」眼光好與壞，大家拭目以待。
From: 蘋果

記者 黎永淦）

據悉足總本周六、日及下周一都會安排賽事，地點分別為將軍澳運動場及香港大球場；下一輪3仗則會移師到小西灣運動場上演；旺角場稍後亦會安排一場盃賽決賽及最少2場聯賽。有報道指周六的「揭幕戰」會在將軍澳運動場進行，由傑志硬撼東方龍獅，富力R&F及冠忠南區翌日再在同一場地對陣。

其實係咪應該用「增援」好過用「引援」

係

咁查理士呢

又跑山

廖蛇當年都睇錯寶馬.
文總 不要緊

真係校草去揀外援

lm

Thx碟仔

羅神幾時先簽返d卡里祖卡卡雷文質素嘅外援

畜力退出未

笑死

我撐本地波

多謝陳凱柏嘅支持！「康城盃」（即2月閉門作賽）期間表現出色，攞過一次MOM嘅Paco，喺球隊換咗主帥之後，相信出賽機會會多好多好多，希望技術、膽色同速度兼備嘅佢，可以好好把握機會啦！球場見！

Klopp Kxx Lxx

有賽程未

暫時剩係知聯賽復賽第一輪
東方龍獅對傑志，理文對愉園，畜力R&F對冠忠藍區

有無直播

康文署公布服務新安排 收費隊際運動場地周五重開 泳灘、免費戶外球場續關閉 (17:00)

政府昨日（15日）再放寬社交距離措施，部分表列處所獲准重開。康文署今日（16日）公布轄下公共服務最新安排，部分康樂場地和博物館將分階段於周五（18日）起陸續重新開放，包括足球場、室內籃球場、排球場等收費的隊際運動場地；惟泳灘、免費戶外球場等則繼續關閉直至另行通知。

康文署稱，隊際運動的收費場地包括足球場、棒球場、欖球場、板球場、曲棍球場，室內設施包括籃球場、排球場、投球場、手球場等，將於9月18日重新開放。署方強調，在限聚令仍然生效下，超過4人的群組參與隊際運動會牴觸有關法例的規定，惟為了讓這些運動的參與者可以早日恢復有關運動，亦讓體育教練可盡快重投工作，康文署將首先重開能夠有效執行控制人數及保持社交距離措施的收費場地，以作小組活動或訓練用途，並規定每一小組不得超過4人，每個小組之間的距離需要保持至少有1.5米。除以上隊際運動設施外，康文署亦會於周五重開戶外免費的棋枱和露天劇場，戶外兒童遊樂設施和交通安全城則於下周三（23日）重開。

另外，部分康樂設施將繼續關閉，直至另外通知，包括公眾泳灘、免費戶外隊際球場如足球場、籃球場、排球場、手球場、投球場、滾軸曲棍球場、門球場、板球場，以及燒烤場、室內兒童遊戲室及貝澳營地。

文化設施方面，科學館和太空館將於下周三（23日）起開放部分展覽設施，並實施特別開放時間，所有公眾節目及兒童設施暫停。所有博物館繼續限制參觀人數。當中，香港藝術館、香港文化博物館、香港歷史博物館、香港科學館及香港太空館會採取分段式入場以控制人流。
From: 明報

未知有無直播

信大頭，唔驚

閉門都冇直播就執柒佢啦

一路好走

安息了

林嘉緯：25,6歲時有機會加盟武里南聯，可惜當時斷咗腳，武里南聯講明可以傷好先過去，但係驚好返之後踢唔返水準，俾人話影衰香港足球

林嘉緯：曾經收過西乙球探inbox，好耐之後問返甘巴爾意見，甘巴爾話可能係試腳

講過好多次

林嘉緯：嗰時覺得踢傑志好開心，所以無諗其他offer同外流，可能俾人感覺野心唔夠

林嘉緯直播表現控波

Leaked news Hong Kong Primier League

鬼仔幾有心，一星期出四條片介紹港超

呢樣真

好正

羅素細佬中甲第一場 高質highlight

阿霖同阿Dan加油呀，好睇

因為有觀眾問，都要答下嘅

依家泰超應該睇唔上香港球員
簽越南仔好過，人工平又好波

睇佢親口講多次係會feel到有啲悔意

阿霖加油

想問下大家有咩意見？

多謝巴

啱啱均宜係咁話聽唔到
笑咗

星期四都未公佈星期六嘅比賽

即係好似精工簽到荷蘭國腳，宜家都唔會簽到。

而家有澳門國腳

卡里祖卡卡既質素係搵到架，問題係要比幾多

驚退賽驚到痴左線失去聽覺

明明當年第一個版本係睇唔起對面
當年高登我 post 過，佢係話唔知武里南水平高

以最新嘅講法為準啦

教練有飯開！康文署球場明解封
2020年09月17日03:00

本地體壇再有好消息！因新冠肺炎疫情而強制關閉逾兩月的康文署轄下收費球場，包括足、籃球場等將在明日解封，雖然使用者仍須遵守最多四人的限聚令，但體育教練工會籌委劉嘉豪對解封表示歡迎，相信有助教練回復生計。

康文署昨宣布收費室外草地球場，以及室內籃、排球場等明將重開。一眾球類發燒友可重踏賽場，體育教練亦能重操故業開班授課，但康文署提醒使用者須遵守限聚令，最多只能有四人進行活動。

雖然免費戶外球場仍須繼續關閉，但身兼籃球教練的劉嘉豪坦言期待已久：「重開室內球場算是邁出第一步，至少我們可重新開班，預訂球場作小班教學保障收入。」他亦寄望政府稍後放寬限聚措施，令足、籃球隊等可重回正常模式訓練。

隨着收費室外足球場重開，是否代表港超復賽揭幕戰東方龍獅對傑志，能如期周六在將軍澳球場上演？足總昨稱尚未收到正式文件，仍有待公布。

政府日前決定發放第三輪抗疫基金，次輪並未涵蓋在內的劍擊學校等體育處所，將獲政府發放一次性三萬元津貼。香港劍擊學校校長黃贊指援助只是聊勝於無，冀當局盡快公布申領準則及詳情。
From: 巴士的報

向前輩學習
綠茵丸士: 陳婉婷

自疫情以來，足總舉辦多個網上工作坊予教練們學習、交流、討論等。以往大家各自專注學校、地區、職業隊等不同崗位的工作，未有太多機會聚首一堂，這幾次工作坊正好提供網上平台，讓教練們集思廣益。參加的教練來自不同背景，持有不同資格，有資歷較淺的，也有前輩級的，更有踢而優則教的，如梁志榮及羅繼華等。筆者有幸參與部分工作坊作導師，最深刻的是不少較年長和具資歷的教練，紛紛以電腦製作清晰有條不紊的教案，更有教練以動畫作演繹，比年輕的教練更為優勝。

這種態度除了是尊重自己的職業之外，更是大家的榜樣。時代不斷進步，今天疫情使我們以網上教學和增值，若果固步自封或自怨自艾，只會讓自己落後於人。既然前輩們都能跳出舒適圈，努力學習現今的科技和足球，試問年輕一輩教練還有懶惰的藉口嗎？筆者希望透過這些工作坊，讓我們互相學習，而不是抱著得過且過的心態，失去做教練應有的熱誠。要記住律己以嚴，因為每位教練都是球員學習的榜樣。
From: am730

有料既就唔去試
冇料個個就成日ff 自己會成功

【#港超復賽】 2019-20中銀人壽香港超級聯賽

千呼萬喚，萬眾期待嘅港超復賽有消息啦！足總喺今日接獲民政事務局通知6隊參賽球隊將允許於符合防疫衛生嘅情況下進行今個賽季嘅餘下賽事。

2019-20中銀人壽香港超級聯賽經超過半年嘅暫停後，終於喺今個星期六復賽，復賽後嘅聯賽榜形勢更加緊湊，特別喺富力R&F、理文以及傑志同樣以10分排喺頭三位，最終排名會係點，仍然係未知之數，球迷記得mark定時間喺我哋facebook專頁睇直播啦！

而復賽嘅第一場賽事就係由東方龍獅迎戰傑志嘅港超聯比賽，今個星期六下午三點開波！

詳細賽程：

#BOCL#香港超級聯賽 #HKPL #Breakthrough #MatchResume

邊隊6隊呀？

退賽（一日）

因不滿未能繼續享有特權而威脅退出港超聯最後又走數的富力R&F
簡稱因力

終於有高質波睇

17場直播

本會考慮到廣大球迷的需要，全力支持各參與復賽的超聯球會，東網為餘下進行的17場閉門賽事安排直播，讓所有球迷可於閉門作賽的情況下於本會官方社交平台及媒體伙伴平台全程免費及即時觀看賽事。

理文場銀牌爽YY，隔7日先打

係咪得將軍澳有場外看台

小西灣都有天橋睇到

高質波 never die

港超聯 (東網免費直播)

2020-09-19 東方龍獅 vs 傑志 將軍澳運動場 15:00 閉門作賽
2020-09-20 富力R&F vs 冠忠南區 將軍澳運動場 15:00 閉門作賽
2020-09-21理文 vs 愉園 香港大球場 15:00 閉門作賽

餘下賽程安排：

港超復賽賽程落實 愉園首戰踏足埔頭

愉園足球隊上一次在香港大球場參與本地最高級別比賽，已經是11年前，那時香港頂級聯賽還是甲組聯賽，而我們在該仗的對手是香港球迷熟悉不過的南華。

在該場比賽，愉園有前香港足球先生范俊業把關，能鋒能衛的卓卓坐鎮後防，現為球隊總監的潘文迪，在中場與迪亞高、法格拿合作，至於日後曾到中超或中甲球隊效力的羅素、高梵、梁振邦則先列後備。

這場愉南對決，己隊兩度落後，憑藉凌琮、卓卓的入球兩度扳平，至補時階段卓卓禁區內犯規被吹罰，獲判12碼的南華遂憑此機會入致勝球、以3:2取勝。

下星期一(9月21日)下午3時，愉園在港超復賽後首場比賽，將在香港大球場對理文，新一代愉園球員，將沿著過往60年來前輩們的足跡，在這個香港足壇最大的舞台粉墨登場。
From: 愉園足球隊 Happy Valley FC

[東網直播] [港超聯復賽] 19/9 15:00 東方龍獅 vs 傑志 即場討論

屌佢老味玩具撚有得玩 我哋足球撚冇

賽事與3月舉行足總盃賽事安排相近，康文署要求每個比賽日場內人數限制於180人或以下，只能容納25名傳媒入場，並須預先登記，傳媒與球會職球員及足總職員，須保持適當社交距離。
From: 明報

🔵Eastern Unseen🎞鍾偉強

鍾偉強使出一招車身窩利，身旁拍擋陳浩瑋不禁大叫一聲：「我的媽啊😱！」

Q：不如update 下 可出場球員名單
陳文俊：我都想知！
From: 冠忠藍區fb

CLS

問下足總副主席囉
董事局副主席（任期由2019年至2021年）：黃良柏先生

後日就比賽
都仲未知邊啲球員出得
唔係有愛邊個仲會投資咁嘅聯賽

在政府及足總安排下，球隊雖只能在指定球場訓練，練習時間卻有增無減，反令培基有新鮮感，「以往夠鐘有人清場，但現在跟外國一樣沒有限時，操練後仍能與隊友『猜馬騮』，原來是這麼開心的。」

港超復賽．愉園．黎培基｜生涯開局遭改寫 要以入球讓大家記得我

港超復賽．愉園．黎培基｜生涯開局遭改寫 要以入球讓大家記得我
撰文：袁志浩
2020-09-17 15:41

新冠肺炎疫情中「新常態」誕生，足球世界稍歇後已重新運轉，港超未完的2019/20球季也終於在周六（19日）復賽，成為第三波疫情以來，香港首個復賽的體育賽事。復賽不代表回復正常，需在「不正常」的條件下進行：參賽的6支球隊由9月4日復操開始只有短短兩周備戰，除要恆常檢測，期間要嚴守家居隔離及防疫規則，無法與外界及傳媒接觸。

復賽前夕，6支球隊的6位球員，透過視像訪問談及感受和目標。

青春理應要揮霍，18歲的愉園小將黎培基平日與朋友行街、食飯、睇戲，正常不過的年輕人生活。可是為參戰港超復賽，9月初起他便接受家居隔離，練習前後猶如「被困」家中，僅透過電話跟摯友交流，無疑是定力大考驗。

記者也只能用視像會議軟件訪問這位港隊U18成員，難怪他慨嘆現況「好唔青春」，「有時睡醒竟仍是同一日，的確感覺很悶。隊友也笑言，過往一星期很快便過去，目前隔離了數天，日子卻很漫長。」

領略自律的真理 為足球犧牲也值得
今季首踏職業舞台，培基在季中憑精彩罰球「開齋」、獲徵召入選港隊踢賀歲盃，漸受廣大球迷認識。對他這種「一球成名」的球員來說，「自律」是個艱深的課題。

此時遇上疫情，剛好助他學習正確的生活模式，「這段日子很深刻，練習後第一個想法就是回家，減少接觸外人，我都很適應。」復操後球會要求球員自行清洗球衣，他沒埋怨，因在青年軍時早已習慣親力親為，一點也不「港孩」。

這位小伙子對足球有無窮無盡的精力，「剩係對住個波就好滿足。」當興趣變成事業，承受丁點苦悶亦不算甚麼。「有機會做足球員、踢到職業，出場機會也不少，我很感恩。若要作一點犧牲換取踢波的時間，很值得。」

復操遇暴雨 淋不熄熱情
愉園上周六早上於九龍灣公園球場復操，天文台雖一度發出紅色暴雨警告，然而培基跟隊友冒着傾盤大雨如常練習，「球場只剩一小部分沒有水浸，我們就在該處猜波，可能是有點急不及待了。」

在政府及足總安排下，球隊雖只能在指定球場訓練，練習時間卻有增無減，反令培基有新鮮感，「以往夠鐘有人清場，但現在跟外國一樣沒有限時，操練後仍能與隊友『猜馬騮』，原來是這麼開心的。」

疫情改寫生涯開局 盼復賽修補遺憾
愉園開季至今都以培養年青球員為目標，球隊雖無緣爭冠，卻堅持參戰復賽，希望讓小將汲取更多經驗。培基認為復賽是自己及一眾隊友的舞台，是一個難能可貴的表演機會。「球隊只剩一名外援，所以大家知道肯定有機會落場，這是個表現自己的平台，讓教練更了解自己，爭取下季的正選位置。」

年青球員入世未深，難免看重虛名，培基坦言獲取大眾注目，能鞭策自己更用心踢波。不過他生怕球迷善忘，休季半年已記不起自己名字，「目標是再交出助攻，或在列強身上取得入球。靠這幾場比賽的表現，提醒別人我是誰。」

首季生涯本來一帆風順，培基的故事因港超停擺而改寫，這位小港腳最介意的，是突然腰斬的賀歲盃，「縱有人說那支港隊連B隊也不如，但在我心目中，那始終是代表隊的賽事，未能參加是美中不足。」他期望透過復賽，彌補心目中的遺憾，「希望向港隊教練及外界證明自己的實力，下次不止是參加賀歲盃，有機會慢慢走上大港腳之路。」

外界視愉園是「陪跑」份子，培基也笑指球隊人腳如「預備組」，惟強調年青球員間更具默契，盼藉此測試彼此能耐，看看能走得多遠。「我們沒有護級壓力，是最無包袱的一隊。對強敵不會認輸，定當搏盡、帶來驚喜，在部份球隊身上搶得分數。」

實力被看低一線，但誰又難保愉園在列強爭鬥之中，能化身「攔路虎」、甚至「造王者」？
From: 01體育

至於新球員註冊及上陣資格方面，據了解足總早前曾向球會表示接納與四支退賽球隊解約後的球員轉會。以此原則計算的話，南區的佐佐木周及史提芬彭利拿預料可合資格上陣。傑志就有杜馬思、彭林林及顏卓彬等或可上陣，但前鋒加維蘭則不合資格，其舊會愉園的新兵曾至孝及米基爾亦應可上陣。至於重簽談樂軒及陳衍光的理文則有黃俊皓、陳嘉豪及張憙延分別由退賽球隊加盟，東方就只有鄭子森及外借回收的劉學銘料可上陣。富豪球隊富力就成為最受影響的一隊，四名大牌新兵中只有和富大埔舊將杜度料合資格。
From: 體路

大頭試吓邀請莫生做嘉賓嚟講波啦

沒有自由的日子 靠女兒苦中作樂
人類很奇怪，失去了才後悔當初沒有珍惜。這段日子我們發覺原來球場可以封、比賽可以沒觀眾；練習最重要是要記得戴口罩、帶足總發出的入場證。

操練後隊友都趕緊離開，不再談笑風生，阿謙口說是個難得的體驗，卻不禁懷緬「正常」。「沒有自由很慘，如果做甚麼都被人框住，是比較辛苦。若能回到從前，會更珍惜踢波的日子。」

問阿謙會否因隔離而感到苦悶，他聽畢後甜笑回應。其實訪問雖在書房以視像形式進行，惟記者仍不時聽到背後傳來天愛「扭計」的聲音。

阿謙直言往日早出晚歸，沒太多時間陪伴囡囡成長，現在甘願為湊仔女「疲於奔命」，「女兒剛上幼稚園，我可以陪她在家上課。在現今艱難的環境下，算是苦中作樂，可慰藉負面的想法及心靈。」

在等待復賽消息的5個月間，阿謙內心盡是掙扎，究竟復賽抑或不復賽，才算是「好」？他想過若球季腰斬，家中或頓失收入來源，自己可能要另覓出路；然而如球季延續，他亦須家居隔離，暫緩評述員等其他工作。

「這牽涉許多生活上的瑣碎事，例如由誰照顧小孩？我又要如何分配時間？」35歲的阿謙坦言為此跟太太討論甚久，最後還是決定把「足球」放在首位，「我還可以踢多少年？有機會當然踢了才算。而復賽也有它的意義，我樂於參與其中。」

鍾偉強效力東方龍獅，生計未受影響，但停操停賽期間在家中還是忐忑。「一個疫情令很多投資者卻步，5月之時，很多球員即使有質素，卻因約滿又撞正疫情而未能續約，（沒有比賽的）這幾個月，誰會去幫他們？球員每年都要為將來擔心，不知明年要去哪一隊，若要減薪又是否接受，或是早些轉行去適應算了？」疫情期間，許多不安在腦海中浮現。

但有一點是肯定的：不能安於現狀。「要準備好自己，大吉利是地說，不能再等下一個疫情來到、而自己沒有準備，考教練牌、其他牌照，找第二條出路，不能等死。」

看着英超每周如常上演，鍾偉強曾感不耐煩，覺得歐洲各地疫情更嚴重，為何香港不能效法其他國家的做法？幸好，在足總、球會多番努力下，終於等到政府批准港超聯復賽，成為香港第一個可以在有限條件下重開的體育賽事，比賽和操練也不受「限聚令」規管。

望穿秋水終於等到復賽，鍾偉強坦言這是「上天的恩賜」：「之前曾難得復操過，卻在上力3、4成後再煞停；現在終於又可以重回球場、更踢得成比賽，真的是一種恩賜」。只得短短兩星期復操，無疑十分倉促，但既有這難得的恩賜，就不能再抱着安逸的心態。東方龍獅上下的目標都十分明確——「希望復賽後，可以拿到聯賽冠軍和兩個盃賽冠軍……今季港超冠軍也可以踢亞冠盃（編按：亞洲賽資格尚待亞洲足協落實），球隊上下都希望拿到這個資格。」

和你港足
好開心邀請到林嘉緯接受我地嘅訪問，如果大家想獲得嘉緯親筆簽名嘅足球，只需要喺下面comment，講一句想同嘉緯講嘅說話，我哋就會邀請嘉緯選出一名得獎者！🎉⚽️

·

爛場練波
唔怕搬石頭砸自己的腳咩？

From: 界限街藍浪 - Ultras Bluewave

足總今日（17日）終為註冊爭議作出裁決

足總終在復賽前兩日作出判決，若休季間球員從退賽球隊轉會至參戰復賽球會，可獲上陣資格。若球員在復賽球隊間轉會，或從退賽球隊外借收回至復賽球隊，除非獲得前球會證明是因疫情而單方面提早解約，否則不獲註冊。各球會可於下周四中午12時前，向足總提交證明文件。

至於盃賽上陣規例，足總已決定維持原有限制，即同一名球員不能在同一盃賽為兩間球會上陣。

【港超聯】復賽前必睇懶人包 最新軍情、球員註冊名單一覽

最緊要搞清楚
講好咗就唔好再改啦

藍區輸畀畜力麻煩立即解散

東網: 足總聲稱復賽球員名單將於周五（18日）公布

港超聯復賽暫定獲准註冊「新球員」名單：

東方龍獅︰鄭子森、唐道碧、鄭璟昊
富力R&F︰杜度
冠忠南區︰史提芬彭利拿、佐佐木周
理文︰張憙延、黃俊皓、陳嘉豪、中村祐人
傑志︰杜馬思、陸建鳴、彭林林、何振廷
愉園︰米基爾、曾至孝

傑志顏卓彬、理文黃皓雋同南區史提芬都唔可以喺復賽上陣，因為佢地係由業餘球員轉戰職業，按例需要透過FIFA正式轉會窗處理

唔係free transfer咩
點解要transfer windows先搞得

問清楚FIFA未架

嗰時艾華頓都搞咗好耐

波總：我話ok就ok

FAI For本地波 Ep01
港超聯復賽終於有賽程 富力彈出定彈入冇人明

香港本地足球專區 全新節目 - FAI For本地波
兩個阿輝每星期， 同大家講吓本地波， 吹得幾多就幾多！

立場昇哥跟港超都跟得幾貼

無良柏：資源集中開拓大灣區巴士業務

昇哥連港超都講
真係全能都仆街㗎喎

all but 畜力
爛區第一場生生性性

聯賽冠軍一係彿山就係畜力架la, 理文又未成熟，傑志、南區又走主力，愉園陪跑分子。

而且依家比換5個，光蛇、椰子肯定狂放攻擊球員打爆對方後防，如果係傑志、理文、南區、愉園個隻後防預咗至少輸一粒

預計聯賽冠軍： 佛山
雖然佛山啲踢法好L閪，但論人腳可以同富力一戰，加上梛子堅有獨門方法應對伊高，換5個可以充分發揮自己一隊波夠整3隊中上遊既優勢，基本上對畜力贏、對傑志有分代入袋就已是冠軍

CLS 【港超聯重開重開第一擊 東方對傑志】網上訪問梁振邦、黃洋

藍區算9數啦

如軍人般的生活，使栢倫也甘於「服從」足總為復賽訂立的各種防疫規則，「我比較實際，甚少提出質疑。既然踢波是職業及興趣，上邊叫我做就執行，做好自己本份便夠。」

對於接下來的復賽，他沒有太多想法，只求按照教練指示，盡力做好每一日，贏取每一場勝仗，就像是執行一個必須完成的任務。「我跟球會的目標一樣清晰，是奪取聯賽及足總盃兩項冠軍。」

富力自2016年空降港超，每季平均豪花上千萬港元班費，卻一直跟錦標無緣；栢倫雖曾於前球會贏過足總盃與菁英盃，惟從未染指聯賽冠軍，他強調隊友都十分渴望這份榮譽。「疫情是百年難得一遇，在這個艱難的時期首次問鼎寶座的話，是一件相當值得鼓舞的事，也十分值得紀念，年老後回看，會是個很好的回憶。」

在復操期間，富力曾因訓練場地及公布賽程等問題去信足總投訴，更一度威脅退出港超聯。在其內地資金的背景，及近年中港矛盾加劇下，富力此舉動飽受本地球迷抨擊，栢倫又如何消化？「應對不屬於我的範疇，我的工作就是為球隊爭勝，其他事我很少去理會。」

富力若能在復賽高舉足總盃或聯賽錦標，來屆將可代表香港參戰亞洲賽。栢倫認為既然亞洲足協已有裁決，作為球員就只能以正面的心態迎接挑戰。「我平日愛說笑，隊友都說我很有正能量，能帶給球隊歡樂。所以我從不埋怨，會專心做好眼前目標，最重要是問心無愧。」

港超聯│兩星期備戰兩季賽事 理文主帥：盡力而為

武漢肺炎疫情嚴重影響本地足球運作。港超聯周六復賽，而新季暫定下月24日展開，即是說參加復賽的球隊要用兩星期時間準備兩季賽事，從好的方向看是可以透過真正比賽為新季作備戰，但同時要避免球員受傷而影響下季初部署，

由於疫情第三波，港超聯由原先八月底復賽，延遲到明日開始復，並要在三個多星期內完成今季餘下合共17場賽事，而參加復賽的球隊完成今季賽事，暫知只有不用兩星期左右便要出戰20/21球季，即是說，完成今季，稍作休息便要出復操準備新季。

理文主教練陳曉明表示，各隊也面對同樣情況，要在相當有限的時間，且不能安排熱身賽下提升比賽狀態，當完成今季賽事，好快緊接到新季，即是要顧及今季及下季的準備。

參加復賽的球隊，因已預計到復賽與新季的賽期會相當接近，目前班底，基本會是來季人腳。陳曉明表示，新加盟球員已一同訓練，整體進展是非常理想，而對今季，以至下季也有信心，其實各隊也面對不同困難及因素，可以做是盡力而為。
From: 蘋果

相較部份同業，顏樂楓是幸運的，理文一直如常支薪；但沒有操練、沒有比賽、沒有任何消息的幾個月間，心理上着實不易過，無了期等待間也只能做好自己，除了球隊安排視像會議在家訓練，也堅持跑步、健身，揮灑汗水後卻毫無實在感，「那時已經不想去看每日疫情數字，我有我自己做（訓練），做到想嘔才望一眼，但看不到希望才更難受」。

排解負面情緒，靠的還是親情。未開始復操、隔離前，顏樂楓會到父母在粉嶺開的點心店幫忙，「出去幫忙的那天，好像做到了一些事、幫到爸爸媽媽，滿足感很大；他們回家後也會說，幸好有你幫忙！雖是客氣說話，但聽完後也會舒服一點」。疫情期間，他也成功向拍拖多年的女友求婚，不擅跳舞的他為此花了許多時間與朋友排舞、準備。親情與愛情，成了負面情緒的出口。

即將為人夫意味顏樂楓已然長大，疫情期間，自言一向「唔諗結果、乜都去做」的他也開始計劃人生，「會去想，球員生涯還想做到什麼？掛靴後想做什麼？到時候應該如何生活？具體地寫在紙上」，除了跟父母學習做生意，也的起心肝報讀課程，「學好後再透露吧！」他神秘地道。

計劃暫時只是計劃，最充實的感覺，還是來自復操後踏上球場一刻。哪怕左腳的球感和技術變得生疏、隊友狀態不佳下「兜口兜面」傳球都會交失，但這種感覺仍最快樂：「我們就會開玩笑，說你這個月好好熱身算了，下季再踢啦！大家都明白，只得兩星期時間重拾狀態實在太短，都不會怪責隊友」。為了盡快重拾球感，光頭總會提早半小時到場進行額外訓練。

顏樂楓很快已壓制興奮之情，因為理文有更重要任務，這支勁旅上半季表現大有改善，在參加復賽的6支球隊中排第2位，他絕不敢怠慢：「我們還要完成未完的目標……我們尚有（高級組銀牌）決賽未踢；聯賽爭標形勢雖較被動，但也是只差3分，仍有機會」。主教練陳曉明的教誨，他也牢記在心中：「下半季若不小心，就會摧毀上半季的努力，外界最終對我們評價如何，視乎自己的心態」。

【賽前訪問】- 2019-20中銀人壽香港超級聯賽

東方龍獅 對 傑志 (閉門作賽)
2020/09/19 15:00 免費直播

葉鴻輝：「第一場復賽之前只有兩個星期訓練，對每隊球隊黎講都唔係咁充足，尤其係冇得打友誼賽，會比較難重拾比賽感覺。球員要用好少時間提升狀態，大家都好努力同集中咁去準備，到目前為止成隊波準備嘅心態都做得好好，對比賽有信心。」

提到對傑志嘅比賽，呀輝則認為球隊有好好嘅準備。「星期六好大機會係雨戰，同時呢幾日好多時訓練都係雨中進行，情況會同比賽日差唔多，相信近幾日嘅訓練係好好嘅準備。」

而傑志方面就搵黎黃洋講講球隊嘅準備情況：「港超嘅積分榜重新計算之後幾隊爭標球隊嘅分數都比較接近，現時球隊士氣都正面，始終有機會去爭黎緊亞冠分組賽嘅資格。但傑志季中有重心球員離隊，而且都多咗好多年青球員，之後嘅比賽都非常緊密，我哋嘅年青球員都會有機會出場比賽，開始為傑志分擔責任。」

「第一場對東方，大家練習時間都係差唔多，喺球場入面體能分配同戰術都好難預期，但我相信球隊可以好團結咁係防守同進攻方面都為隊友提供更多支援同保護，90分鐘內都保持好好嘅隊形，同時減少犯錯，係呢場比賽入面好重要嘅幾樣野。」

#BOCLife #香港超級聯賽 #HKPL #Breakthrough #Resume

Now Sports:
堅SIR亦透露，如果今屆港超聯最終未能完成賽季，各隊已有共識，將會以當時的分數決定冠軍誰屬。

《足總落實新兵資格 費蘭度林恩許等 8球員復賽未能上陣》

足總董事局昨日下午開會, 落實新球員上陣資格。足總主席貝鈞奇會後稱，如果有球員從退賽的4隊港超球隊(和富大埔, 佳聯元朗,香港飛馬和標準流浪)轉會或外借收回，可在復賽上陣; 而從復賽6支球隊轉會或外借收回，除非前球會在下周四中午前,能提交文件,證明受疫情影響而單方面提早解約，否則不能在復賽上陣。

6支復賽球隊當中，以富力R&F及東方龍獅影響較大，富力四個新簽球員當中，只有杜度合資格上陣，東方龍獅則有從傑志轉投費蘭度,亞歷斯祖及從理文外借收回劉學銘不合資格上陣，愉園及冠忠南區新簽球員皆可悉數上陣，至於傑志及理文方面，則各有一名新兵,曾錦濤及加維蘭不合資格上陣, 陣容上相對影響較少。
=====================================
復賽未能上陣球員:
富力R&F: 徐宏傑（梅州客家）、林恩許（傑志）、馮慶燁（東方龍獅）
東方龍獅：費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、劉學銘（理文外借收回）
理文: 曾錦濤（東方龍獅）
傑志：加維蘭（愉園）

仲想睇吓加維蘭踢傑志會係點添

言下之意即係每場比賽當決賽踢啦

11月

霸定個位等開波先，有幾多人會入嚟小西睇垃圾波

正喎

呢個view好過將軍澳

朱志光說，會嚴格要求球員遵從防疫要求，例如他會致電球員詢問身處位置，確保他們沒有外出。

畜力退出未呀

朱蛇：喂？喺屋企吓話？OK

換5個對av堅嚟講有着數咩以前3個咪又係用唔盡

隔離商場個酒樓望到成個球場

各隊復賽名單已出

趙聡悟上一隊
冇顏卓彬
冇洛9

富力
歐政樂、符雲龍離隊
只有杜杜成功註冊

之前話顏卓彬業餘轉職業要等正式轉會窗嘛
btw無埋Brian fok 但官網仲有佢同洛9

可能未update哂？
東方個頁夠得返葉鴻輝一個龍門
不能作準住啦

咁應該係

傑志練波相仲有洛9

為人父母不容易，尚未復操之時，唐文坦言壓力甚大：「冇得練波，就很不聚財，做完運動會覺得開心、輕鬆，沒有運動的時候，每日在家對着小朋友，不免多了負面情緒、多了責罵」。但他心知不能將情緒發洩在兒女身上，「有時信信做功課不聽話，我就會說，『我要下火』，就行開冷靜一下」。

疫情期間，目睹體育行業許多人無收入，也不免多想，「我無法說什麼，因為我是幸福的一群，我仍是一個有合約的球員，球會仍有很多資源給我們……他們（沒收入的人）承受很大壓力，他們也有家庭，很多負擔，他們可以如何去解決？」

疫情中與子女緊密相處、及無波踢的無奈，都鍛煉了唐文的情商；正面思考，讓他從中看到機會。

復操的日子終於來臨，唐建文可重返傑志中心與一眾隊友為同一目標努力。對於復賽，唐文認為必需珍惜這機會：「為了復賽，足總、各隊班主都付出很多時間、心思，去令我們這個行業可以繼續，要珍惜這次機會，再次令大家團結吧！一切都得來不易」。

對於傑志而言，復賽的目標當然要爭取聯賽冠軍及已打入決賽的菁英盃冠軍，但兩大主力費蘭度及林恩許在6月合約結束後分別離隊，對於「藍鳥」而言是一大打擊。不過正如唐文在復賽看到機會一樣，兩位主力離隊，對他而言也是開創了新的機會：「他們是進攻主力，失去他們當然有影響；但也代表有機會讓其他年輕球員爭取位置，我們的年輕球員在訓練中有很大成長，而且有無限可能，只要他們找到機會又有決心，就會進步得很快」。

唐建文同時指出，復賽兩星期的訓練中，傑志全隊都十分團結，「大家都有目標，去互相幫助，就算辛苦也很享受，我對復賽很有信心」。疫情無疑是一大打擊，但能否將之化成機會去開創更好未來，全視乎自己的心態。

應該要等多個禮拜先finalize，足總個證明文件deadline係下周四嘛

Agree

傑志個陣愈黎愈似玩fm
成隊幼幼

請珍惜牙廷

伍爺爺

有啲懷疑伍爺爺係咪玩fm玩上癮

咁大球埸係咪要爬山睇波

Cathy最新果個訪問露脾幾正
貼多d好嘛

港超聯 復賽第一擊！東方龍獅傑志大激鬥
2020年09月18日 19:30

闊別賽場近半年，萬眾期待的「中銀人壽香港超級聯賽」周六（19日）下午3時正式回歸！打頭陣為矚目大戰，由東方龍獅於將軍澳運動場「硬撼」傑志。兩軍於停擺期間作出不少人腳變動，惟受球員註冊限制，部分強援將無法為新東家出場，加上雙方今季在各項賽事對賽4次各贏2場，勝負未分下，今場雙雄會激戰在所難免。（東網周六下午3時直播）

目前在聯賽榜6戰得9分排第4位的東方龍獅，在最後4輪聯賽之間，還要應付「足總盃」及「高級組銀牌」決賽。球隊在復賽展開前迎來好消息，分別有鄭子森、唐道碧及鄭璟昊，因為能夠證明受新冠肺炎疫情而跟舊球會終止合約，而獲准註冊參與復賽，惟費蘭度、亞歷斯祖及劉學銘則未能受惠。

【李志堅：要善用換人名額】
球隊總監兼主教練李志堅坦言，聯賽爭標目前處於被動，即使尚餘4仗皆勝，仍要寄望對手失分，同時爭奪「足總盃」來換取來季亞洲賽的機會，亦是球隊爭標的推動力，不過他亦強調，仍會嘗試在球隊競爭力與球員狀態之間取得平衡︰「未來幾場比賽重要之餘，包括兩個盃賽決賽，球員又抖咗好耐，所有嘢都要平衡，所以喺部署上要非常小心，我唔想為咗球隊贏波而有損失。我哋要畀球員喺比賽後盡快得到紓緩，但喺比賽過程中亦要善用換人名額。我心中都有唔同嘅部署，但實際情況要睇比賽發展。」

至於傑志的新援加維蘭因條例限制被能上陣，不過新引進的彭林林、陸建鳴等則合資格披甲。傑志總監兼總教練朱志光指出，球隊的準備未十足，但會利用經驗彌補。雖然攻力因球員流失而削弱，但他認為隊中有具實力的球員作替補：「我哋仲有蘇沙同高美斯，同好多年輕球員，希望佢哋克服到心理障礙，適當時候會畀機會佢哋。」

【朱志光：每場都當決賽應付】
「藍鳥」現時在積分榜處於第3位，以1分領先東方龍獅，惟對賽成績不及同得10分的理文和富力R&F。「朱Sir」坦言在短賽期下，每場都會以決賽心態應戰，並指6隊中無一能保證自己已恢復百分百狀態，因此傑志無論對手強弱，都要保持穩定性。今場面對爭標對手東方，他直言勝負關鍵在於臨場經驗和心態多於實力高低：「咁耐冇比賽咩事都會發生，落到場都係睇聯繫邊個做得好啲，減少失誤，贏波就要具備呢啲條件。」
From:

「大頭」今場搵嚟世界紀錄保持者「牛丸」陳婉婷一齊講波，佢仲會幫手選埋呢場嘅MOM，到時大家捧到場就捧啦！

link 呢

莫漢睿蘇荻安升上港超隊

為了補充球員離隊後的人腳空缺，愉園足球隊提拔了在青年聯賽球季腰斬前為U18青年軍主力的莫漢睿、蘇荻安到港超隊，兩名球員均會參與聯賽復賽。

在今季青年聯賽腰斬前，愉園U18青年軍未有敗績，莫漢睿與蘇荻安在中前場的表現是舉足輕重，能擔任中場或前鋒的莫漢睿以隊長身份領軍，既策動攻勢亦有後上入波，至於蘇荻安則在前線衝鋒陷陣。

除了出戰青年軍賽事，莫漢睿亦有在預備組賽事亮相，上陣3場錄得2個入球，由於主教練鮑家耀不時會在預備組考察年輕球員，因此對這位球員留下印象，稱其質素不俗。

#hvaafootball #youngsters

幻幻有機有得出

Transfer market 管理員：

第70次國際足聯大會以193票同意，1票反對，通過了國際足聯章程球員協會轉換相關條款的修正案。

國際足聯（FIFA）官方發布了國際足聯章程中球員身份內容的規則修改草案，內容主要針對球員參加協會代表隊的合法性。

根據這一草案，“在相關會員協會的領土上生活”指的是在該會員協會領土上的實際存在時間。在一年12月裡，除非存在特殊情況，否則球員必須在該會員協會領土呆滿183天，才能被視為“該年度實際居住”。而物理的存在時間不因下列原因而中斷：（1）因個人原因短暫留在外國；（2）休賽期出國度假；（3）出現傷病之後赴國外康復治療；（4）因足球原因出國；因下列原因物理存在時間需要重新計算：（1）轉會到另一會員協會管轄的俱樂部；（2）因前述之外的理由未出現在相關會員協會的領土。

此前FIFA規定新獲得會員協會所在國國籍之後，需要滿足18歲之後在該國領土連續居住滿5年的條件，方可獲得代表新的代表隊出戰。而如今草案中則對此進行了細化，依據年齡段劃分了不同的標準：（1）對於10歲之前就居住在該國的球員，連續居住滿三年即可；（2）對於10- 18歲之間居住在該國的球員，需要連續居住滿5年，需證明自己並非為參加該國代表隊而居住在該國領土，並需通過會員協會向身份委員會提交申請；（3）對於18歲以上居住在該國的球員，需要連續居住滿5年。

在允許變更會籍方面，草案將原有說法修正為“一名球員能且只能將自己所屬的會員協會變更為其擁有國籍的另一會員協會”。在以下情況下，球員變更會員協會的請求才會被批准：

（1）在任何年齡段的非國際A級的官方賽事中代表現協會出場，並在第一次官方賽事出場時已經擁有其想要代表的協會所在國國籍；

（2）在任何年齡段的非國際A級的官方賽事中代表現協會出場，並在第一次官方賽事出場時尚未擁有其想要代表的協會所在國國籍，但其最後一次代表現協會在官方賽事出場時不滿21周歲，且需滿足有資格代表其他會員協會的規定；

（3）在國際A級的官方賽事中代表原協會出場，並在第一次官方賽事出場時已經擁有其想要代表的協會所在國國籍，但其最後一次代表現協會在官方賽事出場時不滿21周歲，同時需滿足累計在不超過3場國際A級賽中出場，且距離其最後一場國際A級賽已超過3年，且沒有參加過世界杯或各大洲足聯盃決賽圈比賽。

傑志又指洋為港

如果fox真係撤出亞洲 邊個接手播亞冠亞協

香港隊多咗好撚多人

例如呢

全職湊b 副職講波

復賽加強防疫 嚴守社交距離
2020/9/19

港超在第三波疫情下復賽，相比2、3月時首復賽，防疫措施明顯加強，如各隊操練閉門，比賽日傳媒與職球員須經不同通道進出球場，場內各人亦要嚴守1.5米社交距離。

傳媒職球員分通道進出
賽後訪問指定區域進行
港超在3月於將軍澳運動場復賽，當時職球員及傳媒等入場時均須量體溫等。第二波疫情後，港超隊曾於6月底至7月中復操，惟第三波疫情爆發下再停擺。

今次復賽場內人數限180人或以下，足總日前派發的指引中，提及傳媒與職球員須從不同通道進出球場，場內必須戴口罩及嚴禁進食等，賽後訪問亦改由足總職員安排球員到指定戶外區域進行。

為爭取港超今日重開，香港足球總會上月中落實，規定球會職球員在操練及比賽以外時間居家隔離，比賽前48至72小時接受檢測，球隊於本月4日獲准再次復操，但足總直至日前方收到民政事務局批准復賽，才公布賽程，再即日決定新球員註冊問題，過程倉卒。
From: 明報

勞高返左巴西？

好早就返咗巴西啦

信唔信場數唔啱最後會拗一餐

愉園旨在練兵 南區理文盃賽爭標
2020-09-19
記者 黎永淦

與其餘5支港超隊相比，愉園既未能打入盃賽決賽，聯賽也沒護級顧慮，最大目標只是完成今季賽事，名正言順可以重用年輕球員。

愉園目前最吃虧的，就是原有陣容中，只有盧斯安奴一人留隊，由佳聯元朗來投的的米基爾，主要是應付新球季，換言之今季餘下賽事只得一名外援可應用，其餘位置都要重用本地球員，遇上敵隊一些如狼似虎的外援及入籍前鋒，無疑會較為輸蝕。主教練鮑家耀事先張揚，唯恐球員肌肉過勞受傷，影響到來季賽事，打算每場賽事都會用盡5個換人名額，所以復賽一旦出現懸殊賽果，也不用太過意外。

冠忠南區的情況也不遑多讓，不過球會已打入了菁英盃決賽，比愉園有更大目標，畢竟這可能是球會首項港超錦標。然而由於原班陣容中的外援，只有獲擢升為主教練的列文留隊，更有可能因為兵源不足，隨時要準備粉墨登場。

理文則會在高級組銀牌決賽挑戰東方龍獅，同時聯賽也有機會爭標，現時陣容方面，新加入的中村祐人及黃俊皓都可為球隊提升即時戰力，只有曾錦濤未能通過註冊條例，能否繼上半季兩勝傑志之後，再度製造爆冷賽果，還看教練團的功力。
From: 文匯報

支持踢完今日果場腰斬

屌 唔係咁on9臨入籍先走人下話

姆軍澳開始多人未

唔做腥港人

Q：買了季票的會員點算？有無得入場？thx
東方龍獅：賽事將會閉門上演，我們正為季票客戶制定處理方案，請密切留意本會社交網站公布。感謝閣下對東方龍獅的支持！
From: 東方龍獅fb

仲有兩個鐘就復賽啦
等左半年啦

落大雨

你幾時外流
等左幾年啦

我嗰邊好大雨
將軍澳咩情況

28歲啦冇機會架啦

勁撚大雨

目標有得踢番正選先啦

佛山又唔係未試過賠錢

TKO去水快，唔驚

係咪想嚟多次飛碟陳將軍澳場事件

感謝你將生涯最佳嘅歲月奉獻俾禾埔

冇得註冊個啲做咪得

八條跑道點執

幾時鏟番光頭

唔係可以擺9個後備咩？

邊度講

我見外國D波都可以，以為香港都有添

愉園嘅新聞有話可以換5個 如果都淨係可以擺7個嘅話咪好on9

CLS 2019/20 香港超級聯賽復賽前瞻

經過多月等候，足總終於宣布港超聯將於本月19日復賽，三項盃賽決賽亦會於9月底上演，換言之，本年度香港超級聯賽的冠軍、三項盃賽冠軍及來屆亞洲賽資格將於未來一個月逐一揭曉。

裁判員: 譚炳煥
助理裁判員1: 霍龐盛
助理裁判員2: 蘇啟文
後備裁判員: 廖國文

Siu Wan B

黑警文

好似J League咁
換人人數多左 但後備人數冇多到

好掛住垃圾波

終於可以再屌基爾頓

where is Bleda

未註到冊定無心註

唔係炒埋
閂水喉嘛

大哥唔好有事啊

Button

雞爾頓

傷果件係雞爾頓咪好囉

鐘偉強今日回勇
除左入球，幾下爆落去好勁
Keep住依個lv爭大港腳仲有機

港隊前場新希望
一哥 牙蛋 孫銘 均仔

東網全場精華有個wide shot可以睇下
傑志第一球失波個防守做得唔好，基頓一個單擋到傑志兩個球員，迪高如入無人之境咁輕鬆

東網係真萬人台

大鳩頭又贏

show出黎嗰人數只升不跌
應該係觀看人次嚟

港超聯 鍾偉強奠勝 東方龍獅奪復賽首W
09月19日(六) 17:06

「中銀人壽香港超級聯賽」復賽第一擊，周六（19日）下午3時於將軍澳運動場閉門上演，最終東方龍獅靠迪高及鍾偉強下半場的入球，以2比1擊敗爭標勁敵傑志，取得港超復賽後首勝，全取3分。

闊別多時後重踏綠茵賽場，兩支港超勁旅開局都以試探對手為主，未敢全軍壓上，踢法明顯比較保守。14分鐘，今場表現活躍的「一仔」陳晉一左路傳中，畢頓後點接應二傳基爾頓，後者禁區外起腳，可惜未能射中目標。18分鐘，東方龍獅左路進攻，陳浩瑋得球後見有空位，隨即推大位施射，可惜射門力道不足被「藍鳥」門將王振鵬沒收。今次各隊僅有約2周時間備戰復賽，球員身體狀況備受關注，開賽不足半小時，傑志隊長黃洋就在沒有對抗的情況下出現傷情，一度於中場失去控球權，東方龍獅前鋒辛祖得球後本來可以形成進攻，但見到後者倒地後，選擇將皮球提出界外未有繼續進攻，盡顯體育精神，其後黃洋因傷未能堅持比賽，提早退下火線，打亂傑志戰術部署。34分鐘，後備入替的蘇沙接應基爾頓直線形成單刀，可惜前者未能把握良機射斜，雙方半場只能互交白卷。

東方龍獅半場休息後，換入鍾偉強及利馬，兩為後備奇兵成為今場取勝關鍵。52分鐘，後者進攻右路開出角球，下半場接過隊長臂章的迪高，接應高高躍起頭錘頂入，射入港超復賽後的第一球之餘，亦為東方龍獅取得1比0領先優勢。傑志落後之後，頻頻靠陳晉一和丹尼的左路配合進行反擊，63分鐘，「一仔」接應丹尼直線後左路突破，殺入禁區後遭李嘉耀侵犯，球證直指12碼，最終由「Mr. Right」高美斯操刀射入，幫助傑志追和1比1。不過5分鐘後，東方龍獅好快就作出回應，利馬中圈交出精準長傳，鍾偉強接應單刀赴會，扭過傑志守衞後，左腳射傳穿葉鴻輝十字關，兩位後備球員的精彩配合，幫助東方龍獅再次領先。其後傑志就算換入鄭展龍及彭林林，都為未能扭轉乾坤，最終東方龍獅以2比1擊敗傑志，復賽首戰全取3分。
From:

鍾偉強接應單刀赴會，扭過傑志守衞後，左腳射傳穿葉鴻輝十字關

一仔今日下半場勁到傑志剩低嗰幾場當練下後生仔算啦，還掂都好難爭到啲咩

今日FB+ontv最高峰有萬五人睇波

兜番去自己個後場 射破葉鴻輝

我開電視勁lag 唔想睇

拍聞真係陰魂不散

Highlight

波樂無窮就快播

睇返重播，屌你老母基爾頓咁都著到十號，都唔知踢乜9

雞未

真係有球禁區手球嘅

睇highlights 蘇沙脹到

龍仔近季狀態差
林林暫時無發揮

今場基頓好穩，但旁述

牛丸話佢波底差轉身慢爭勝心低 d, 唔適合港隊
球霸反應慢身位差，睇怕爭大港腳亦無機了

香港波真係唔可以冇咗拍聞
帶咁多歡樂比大家

識閪咩佢

返大陸教波啦

點解今日無我驚出黎既？
好想同佢瘋狂做訪問

林林今日出黎嗰10幾分鐘都踢得ok

地區球會和富大埔來季續戰港超聯希望幻滅！大埔足球會秘書長陳平今表示，原先斟介的新贊助商，最終雙方未能達成合作協議，來季有很大機會返回甲組角逐。如短期內未有新贊助商支持大埔續戰港超，下月展開的新季港超聯有很大機會只得9隊角逐。

睇怕爭大港腳亦無機了，依句我感覺姐
牛丸話球霸係反應慢左

big oof

呀蛋果球...

之前轉移視線？
感覺一早無機，有就向腳總申請左 la

得番9隊

本身都好尊重佢，撐本地波咩人都睇
屌佢仲要介紹埋人一齊入場睇亞冠
仆街果場踢閪波
我個fd仲話同街場有咩分別以後都唔入場睇

返甲組踢高汁波了

可以同我南瘋狂玩玩了

東方最終憑迪高及鍾偉強的入球2：1擊敗傑志，以7戰12分暫時升上榜首。賽後兩隊主教練及球員在場邊接受在看台上的傳媒訪問。東方主帥李志堅直言復賽首仗全取3分非常重要，並希望餘下賽程能發揮球隊的優勢：「我們的優勢是有較多球員可以準備，應該可以在密集的賽程之中反映，希望可以利用好這優勢。」東方的復賽球員註冊名單有25人，當中唐道碧、鄭子森及回收的鄭璟昊均屬「新兵」，反之冠忠南區只有18人、主要爭標對手富力R&F亦只有12人，但今仗對手傑志註冊29人，比東方更多4人。

「堅Sir」又指雖然只有兩星期備戰時間絕對不夠，但認為不能要求太多：「所有事都不能奢侈，能夠復賽也需要很多人做了很多時，大家也要明白這個香港、這個世界正面對甚麼問題。」他又稱球隊有社會責任，會繼續敦促球員做好防疫措施：「想生存就要去做，大家一起去努力。」

半場入替後中段為球隊奠勝的港腳鍾偉強就表示，有入球兼助球隊勝出是復賽後的好開始。他又指在短時間內復賽需要有堅定意志：「這兩星期後深刻，多謝球隊上下的支持，勝仗是送給球隊的，同時也想用勝利慰勞場外的球迷。」對於一系列的防疫措施，鍾偉強直言為安全計不會覺得麻煩：「所有指引都很清晰，也不會有太多麻煩，而且為防疫安全起見也不會覺得麻煩。」他又笑指與傳媒相隔兩層做訪問「感覺像開演唱會一樣。」

傑志主教練朱志光就認為，球隊在半年沒有比賽下表現算僅僅合格：「但有些犯錯就令我們失了分，其實都有點可惜。現在爭標情況會惡劣一點，希望表現能一場比一場進步。」隊長黃洋上半場中段傷出，更要由擔架抬離場接受治理。朱志光指初步觀察對方傷勢未算嚴重：「我想他的受傷只是普通『炒芥蘭』，應該不太嚴重，也應該與短促的備戰時間無關。」代隊長唐建文就指等待復賽已久，重回球場有熟悉的感覺，並會繼續努力改善助球隊重回爭標行列。
From: 體路

南華躝番上黎未

今年係咪又要唅淚撐av堅

仲有曉明

主要爭標對手富力R&F亦只有12人

真咩

肯定打錯

21人，我估
真係12人笑死

希望吳文希方俊業琛仔呢啲可以有班落

【賽前訪問】- 2019-20中銀人壽香港超級聯賽

富力R&F 對 冠忠南區 (閉門作賽)
2020/09/20 15:00 東網免費直播

富力R&F嘅盧均宜對取勝有信心。「暫時喺聯賽榜都排得比較前，球隊喺心理上都叫有優勢，而且陣容方面都冇乜大變動，只係由杜度頂咗梁樂恆嘅位置，增強咗球隊高空波嘅優勢，我對球隊爭標充滿信心。我哋嘅後備兵源都好充足，有信心第一場可以贏南區。」

對手冠忠南區嘅陣容同復賽前有唔少變動，後防陳港斌表示：「其實陣形上都會有改變嘅，但有咩變動就唔喺呢度講啦，到時大家就會知道係點。而新球員方面就加咗stefan(史提芬彭利拿)同埋阿shu(佐佐木周)，呢兩位新外援都幫球隊帶黎新嘅火花，希望佢哋喺黎緊嘅復賽都可以幫到我哋。」

相片來源: 冠忠南區

#BOCLife #香港超級聯賽 #HKPL #Breakthrough #Resume

真係？畜啲後備唔係幼幼就係好耐冇出嗰啲

恭喜東方龍獅入球功臣之一嘅鍾偉強，賽後當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

由於要嚴守相關嘅防疫規定，所以暫時就未交到MOM獎座同獎品畀鍾偉強，但當佢知道自己當選之後，都表現得好高興，佢覆「大頭」Whatsapp嗰陣就咁講：「多謝選我做MOM，開心都開心嘅，不過我其實唔係好滿意自己嘅表現，除咗入嗰球波之外，好多決定都做得唔係幾好，所以我唔會自，會繼續畀心機。今場贏波好緊要，但只係第一場，嚟緊仲有幾場同樣咁重要嘅比賽，全隊上下都好清楚要點做，希望今季一直以嚟嘅努力唔會白費啦！」

下半場上陣嘅鍾偉強，喺68分鐘接應同樣係後備入替嘅利馬一記長傳，喺禁區頂面對傑志後衞夾擊下建功，替東方龍獅射入贏波嘅一球。「贏波係全力努力，大家都好搏命！有記者問我有冇想多謝邊個，梗係要多謝『堅Sir』換我入去啦！哈！哈！」我無問喎！你咁識做，又好波，你玩晒啦！

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

感謝 仁和堂滴雞精 及 仁和堂 支持

承住個勢繼續證明自己守住大港腳個位現時競爭太太，睇近期訪問態度成熟左
對面蘇沙好肥依場差過佢，之後可能回勇就大家爭

召喚會然鍾偉強出嚟吹奏吓

睇腳總網係 21人

今場「大頭」搵嚟老友「陳7」陳肇麒一齊講波

波樂無窮 19/09/2020
嘉賓: 香港足球總會總幹事袁文川先生

袁文川：甲乙丙組已經取消，而港超一定要復賽除咗係要分出代表香港踢亞洲賽嘅球隊，主要原因係保障球員就業機會

袁文川：10月底或11月頭開始下季港超，球場分配暫時只限於港超補賽，未考慮下季港超

袁文川：足總秘書處已經收到元朗同大埔落甲組比賽嘅消息，晉峰有意參加港超，所以暫時參加下季港超嘅球隊係9隊，關鍵係下季港超幾時開始，又唔影響之後嘅球季

中銀人壽香港超級聯賽」周日(20日)下午3時於將軍澳運動場，上演復賽後第二場戲碼，由富力R&F對陣冠忠南區。富力R&F新兵杜度今場隨時候命，令後防實力再升級，為穩固前列位置，今仗必定空群而出爭3分。至於球隊變動頗大的冠忠南區，為報近兩次交手失利之仇，今仗在新帥列文帶領之下，誓要出奇制勝，激戰一觸即發。(東網周日下午3時直播)
目前於聯賽以5戰得10分排第2位的富力R&F，分別有梁諾恆、林嘉緯、白鶴、安古路及利安高等主力離隊。球隊在聯賽停擺期間先後簽入了徐宏傑、林恩許、馮慶燁及杜度，惟當中僅得杜度符合新兵註冊出戰復賽的資格，而主教練楊正光則認為，杜度的上陣資格填補了球隊防線上的不足，並指球員狀態是球隊目前較大的憂慮：「暫時都滿意球隊每位球員嘅進度，但始終唔喺最好嘅狀態，大概只有6、7成。戰術上都有多一至兩套踢法，因應唔同環境及情況而定，當然唔希望落大雨而影響發揮。」
冠忠南區過去於港超聯停擺期間，球隊陣容及教練團都發生巨大改變。其中5月中「坐正」的列文，今仗將會首次掛帥。斷斷續續的訓練，以及極短的賽前備戰時間，都是這位「新手教練」要面對的難題，但擁有歐洲足協專業級教練牌的列文，則選擇將目光轉向好的一面：「只得兩個星期畀我哋備戰復賽，絕對唔容易，大家唯有保持正面心態，以興奮嘅心情重返綠茵賽場，盡量發揮球隊長處，努力表現自己。」
停擺期間加盟的佐佐木周及史提芬彭利拿，最終獲批復賽期間為冠忠南區披甲，今仗可以隨時候命，列文坦言對陣容有幫助，但強調陣中每位球員都一樣重要：「好開心新加盟球員可以踢得，佢哋至今表現唔錯。依家係球隊嘅磨合期，唔少青年軍球員會加入我哋，無論係本地薑或外援兵，我對所有球員都有信心，所以人都一樣要為球隊付出，隊中係唔會有超級球星嘅存在，呢點好緊要。」
復賽首戰，列文認為球隊要抱住學習心態，去面對強敵富力R&F的挑戰：「富力R&F係好強嘅球隊，但我哋清楚知道自己長短處，無論場上發生咩事，球員同教練都要學到嘢，有進步好緊要。」

大埔真係影衰香港足球

上年就柒出亞洲 影衰香港
攬炒左傑
今年就退出搞到10隊都唔夠

終於明白點解球棍堅要quit 大埔

算吧啦你估佢好人咩
有利益嘅話佢肯定留喺度

你都on9 你傑咁勁就自動有資格啦
攬炒傑
Kidchild

係囉台灣仔都打唔贏 聯賽冠軍？
我都Kidchild（笑）

你做乜扮神清

畜力 vs 藍區
1.50 4.33 5.00
3球 1.85 1.95

攬炒自己贏唔到怨乜 大陸仔逞強論

其實係講緊前年
台灣又打唔贏 北泡又打唔贏

打馬來西亞就俾人大抄

自降係咪香港獨有?
冇錢咪派青年軍出賽
成日話唔玩就唔玩

我都係Kidchild
我太耐冇上嚟定點

意甲都有，不過頻率冇港超咁高

整返隊傑2隊，東2隊咪得 借哂d人過去練兵

不如再整隊港菁啦咁

埔狗呢d要重罰啦
罰返幾百萬
次次唔玩就自降

知唔知黃洋大哥傷成點

雖然輸波，但我覺得我撐本地波 應該比返個MOTM 一仔！

一仔踢咗全場防守進攻好波，鍾偉強 後備入替踢得20分鐘揸！利馬2個助攻，都唔係MOM？ （就算唔計傑志球員，東方MOM 都唔係佢喇）
牛丸睇黎真係食牛丸食到傻咗，MOM唔係咁選擇架！🤣

其實鍾偉強係堅家軍，都唔係牛丸教開嘅東方球員！要頒獎都頒比踢正選 唔錯嘅艾華頓喇！反而一仔踢過太陽國際青年軍，唔好忘記牛丸你都教過太陽飛馬嘅助教位置！你咁樣亂頒 點對得住一仔啊？

#牛丸可恥

上下半場 傑志應該有2球12碼，球證啲判決真係好差！東方第二球有機會越位，但當然傑志防守都有少少問題！

對住呢隊半隊青年球員嘅傑志，其實連上場嘅理文都可以贏到2-1！咁佛山咪廢囉，贏得2-1！菁英盃 分組賽，我記得佛山對住傑志一個外援嘅基爾頓都係贏2-1！

東方今年一定會4大雞空，仲話足總杯決賽靠呢隊佛山贏富力！笑死人咩？銀牌決賽，佛山咪又係輸比理文！🤣🤣

反而傑志仲有機會贏菁英盃同聯賽冠軍！

昨日東方MOM 話目標要3冠王，絕對無難度！你無費蘭度，3冠王 難度好高啊！🤣

咁就留名等睇東方 無冠軍喇！

#唔講以為今年佛山龍獅可以出到費蘭度添

各位球迷朋友們，經今天下午協調，港超因在香港比賽，賽事錄播需經三審後才能播出，中間審查需要時間，因此現已安排週二下午14:00在廣東體育頻道播出

Copy from fb

愈來愈多細路唔駛返學on99咁上連登

鍊方贏波
點會揀kidchild

多口一問有冇巴打有玩港超fm？
最近down左個patch個外援名額好似有錯
場上4個外援變左限match squad連後備4個
係咪得我有呢個問題？有冇得自己fix？

贏波加入波 mvp先有份 la,，kidchild好搞笑

唔係得你有
可以開pre game editor 自己改rule

係咪冇人開live post

不過鍾偉強算 av堅愛將，以非堅家軍青訓計

係飛馬時期坐左兩年，果陣唔知點解場場無份

無

聽日又星期一啦 畜力退出未

兩隊閪波 最好打和

畜力最好死啦

「中銀人壽香港超級聯賽」復賽，周日（20日）1500上演第二日賽事，由富力R&F對冠忠南區。雙方喺「停擺」期間都有唔少球員變動，今仗碰頭，到底會踢成點呢？球迷朋友睇直播就知喇！今場「大頭」搵嚟老友「陳7」陳肇麒一齊講波，大家睇直播期間，記得揀埋「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」呀！

From: 我撐本地波

畜力贏硬啦

1 周煜辰 [GK]
7 林志堅
8 廸布利
12 盧均宜
14 方栢倫
15 羅拔圖 [C]
16 林衍廷
17 古拿
18 伊高沙托尼
22 基奧雲尼
30 謝家强

94 謝家榮 [GK]
5 勞烈斯
27 林樂勤
32 袁振昇
33 杜度
77 麥富城
99 陳嘉宝

踢得20分鐘？佢係咪傻撚咗

停擺 停你老母呀？
支那地方咁而家？

積施利做隊長

尿國聞仲要做幾耐後備裁判員

又話退出 做咩踢波既

列文

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇦🇺 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

🇭🇰
🇬🇧 🇧🇷 🇵🇰 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰 🇯🇵
🇯🇵 🇧🇷 🇬🇧

🐶 VS 🚎
🇧🇷 🇨🇮 🇧🇷
🇧🇫 🇩🇪 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇮🇪 🇭🇰
🇨🇳

🇭🇰 🇲🇽 🇭🇰 🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇦🇷

冇OT咁得閒

原來林柱機停賽

畜力咩陣黎 睇唔明既

好想入場屌狗
唔但止場無得入 隻狗又要匿撚埋

藍區個陣做乜鳩

應該日本仔防中 列文中堅

屌

見到南區個陣

想屌柒南美聰用裂聞做中場

踢住先醒起佢比人炒左😂😂

Fat Gor踢中堅

應該踢下踢下變咗7-2-1架啦

話442
ky踢中場

藍區個陣望落又唔差
係後備雞d

後備好多𡃁仔

列文防中

Fb 有1100人睇

gio

LAG dou pk

屌你基奧雲尼

嚇撚死 白墓臭

你個名

【黃洋傷勢更新】

傑志隊長黃洋在上半場28分鐘因膝傷退下火線，他在賽後透露撞到膝蓋後，雖嘗試堅持但仍撐不下去：「今場的受傷難受之處在於明知道傷勢不算相當嚴重，但當刻卻無法堅持下去，最後亦無奈需換下場。」

黃洋在休息一天後，等待膝部消腫，期望明天可以嘗試重投球隊訓練。
_____________________________________
Eastern L.L. 2:1 Kitchee｜FT

#HKPL
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

大哥

Take care啦大哥

大頭：古拿係好嘢嚟

藍區輸撚硬

一撚定
係咁俾人砌

我七講嘢又OK

講波唔差

原來間新鋪喺朗豪坊隔離

好撚貴

陳七第時講下港隊賽事應該幾正.

七哥球皇片一定要輕鬆射12碼啦

藍區菁英盃唔出得肥彭同佐佐木周仲夠唔夠18個人踢

Igor飛機

係真係好撚貴
唔係睇呀7都唔去

幾錢

少爺

爆鳩家蛋

7哥做咩講到鬼食泥咁

有無澳門豬扒包

我聽人講啲野食幾好食

吳多覺

fat gor幾fit

咁都無牌

老棍兩咁都無牌

KY無牌
痴撚線

均宜咁撚茅

我以為自己覆左兩次

藍絲宜係咁上下

你個名咩事

畜力成隊都狗嚟

爛區依家邊個教

貝可泓

鄧炳強

P Chan完封林志堅

換咗女係唔同啲

上哂身

古拿

兩下落腳都好撚準

兩件雪糕筒俾Igor舞

冇咗major 真係差好遠

完全無支點.

依場會唔會證實到域奇係磨菇的

屌你老母p chan!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
獨撚到你

屌你Philip

少爺上咗頭

屌你老味咩少爺

咁都唔比

少爺做乜鳩唔比

咁撚獨做乜鳩

屌你老母p chan

屌你老母

少爺上晒腦

少爺係咪以為自己美斯

爛區

waaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa
頂到鐵頭功咁撚樣

爛區西波

GOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOAL

廣告明星入波

藍區1-0

搞掂架仔

畜力狗

日本連線

高達真係跳得好撚高

退出口廿

最高點頂，靚到呢

Anyone but R&F

光蛇

少爺獨食個下仲有6.0

唔睇衫以為係迪高，港超好少人頂到啲咁有力嘅頭槌

Philip幾醒，攬住畜力個球員唔俾佢跳起

七哥

VAR

得罪講句 林志堅唔會返到歐洲落班 廢到仆街

天氣一熱佢功力減7成

閪波

你老母臭閪藍絲宜
返大灣區未

依家先黃

茅撚到

KY斷腳啦屌

老棍二收皮啦

紅得啦

老棍二黃

盧狗有黃了

吔屎啦老棍二

屌你盧狗

老棍二執閪到啦，而家先有牌

兩下都收山腳

HT 藍區1-0

少爺仔其實幾sharp,係果下真係太鳩
畜力就成隊都冇態

支持老棍二紅牌救港

本身應該已經兩黃一紅

港實測真係好好睇

James Ha 完全唔係個回事

明明啲gag 已經由細聽到大

佢翻去點搵得翻富力份糧

James:華迪踢法似我

送錢 反cup仲有2.x

畜力反勝 我食屎啦

俾啦俾啦俾啦俾啦，點知無俾

Phillip係平時都咁好扭 定今日先係咁

搵隊港超簽番major啦

平時都係

傑啦

Yes

流浪啦

那有錢

係都大東方啦

唔係想返老家咩

東方已經有盧卡斯辛祖Everton

盧狗幾時死

老棍二

紅未呀屌

老棍二幾撚時死

原來狄恩仔仲未註冊

均宜想點撚樣呀

老棍二傻撚左

紅啦dllm

老棍2⃣️快啲紅

紅啦屌 仲咁撚多嗲

老棍二仆街死啦屌

屌呀

12m

心口喎

VAR啦

黑哨

屌你老尾

黑撚到

黑哨dllm

屌你老尾 咁樣輸好撚唔抵

明做野

MOTM: 吳超覺

仆街吳超覺

仆街柳記死全家

七爺把聲好重bass,好性感

咪玩啦吳超覺
咁都手球

陳港斌

無var都睇下東網個慢鏡先啦

正義馬

Jack

做得好 踢死支那晨

肥jack 好波

咁都踢唔死

冇幾可見佢咁爆

Jack咁都爆到

七爺講波把聲又 ok

Jack好野

佢啲段速係幾快

咁又無呀
屌你老母 畜力

牙堅都mma

肥jack 話我踢中超你班友仔重係飲緊奶

成個bale咁

助理署長好屈

黑哨到呢

盲嘅都可以做球證

特別包容啲傷殘人士

屌

右腳呀屌

富力要代表香港了

伊高返大位就死得啦

陳港斌真係唔係路

明明九成港超球員都係單蹄馬，點解都可以咁輸

覺唔覺吳超覺應該食撚屎?

可唔可以躝呀佢

六十分鐘先落後算奇蹟啦

第一批要清算嗰幾個踢蓄力嘅腥港人
一世返大灣區啦

南區識唔識泊大巴

林狗廷

依家幾比幾

9:0

以前識

高達鏟死佢就啱

咁一定係富力贏啦

廢左幾季都仲有得踢
佢都算奇蹟

爛區on9?

落後先嚟泊大巴

南區好波 落後仲換走晒前鋒

藍區解散啦

On9 畜力守係合理
爛區守乜撚

域奇是無辜的

屌你呀 吳多覺收左幾錢

真

手球又睇唔到

減低人工支出姐

球棍二

不死人

域奇教港隊啦. 岩佢

得一張黃 hoball

林狗廷 我屌你老母啦

吳超覺一定收撚咗錢 一撚定係

Jack

呢啲說紅

肥Jack

球棍二就唔洗出場

俾咗錢大晒

奪命交剪腳

屌奶星畜力又搞撚掂

不死人盧狗

畜力真係全部都狗嚟

投降吧 我沒有辦法

你唔外流都係去富力架啦

支那仔

抵啦

笑左

Zhou - Red Card

咩料
on9到

周煜辰 你媽死了

抵死

紅啦on9

畜狗下場對愉園 執到啦

唔比得益射空門

走啦支那狗

On9 仔

小戴朋友 家榮上了

家榮有得踢

原來未換晒人

老棍二守咪得 不死人

2:2

靚撚到

世界波

靚

以後可以不用上了

Woohoo

Cls

佐佐木!!!!!!!!!!

GOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOAL

日本仔

最好嘅結果

正呀

YEAH!!!!!!!!

手足

天㓕富力

條支那仔收左幾多錢

多謝家榮手足

抵呀 跌番兩分出黎

謝家榮=笑話 企都唔撚識企

周煜辰又救港

個人場排得曳到any肥我爛好波

係佢唔識排人牆

Sasaki!!!!!

係咪皇天擊殺大陸狗

痴撚線

關鍵時刻 挺身而出

身在曹營心在漢

香港後生龍門有無個keep 到

富力

葉鴻輝

永續

畜力賽後宣佈明天星期一正式退出

還我歐政樂！！！

2030年港隊仍然是葉鴻輝

30歲都係年青球員

好波!

FT 畜力 2-2
失分了

畜力點踢都係有陣柒味

楊正光今次會賴咩呢

最少打多十年

家榮可能本身喺後備席瞓緊覺

個人牆想點

大頭屌中指倫呢段真係可以cut出嚟做精華

九龍灣

小戴 liked

上年富力失冠關鍵個場又係俾南區絕和

退出未

佢好激氣

練得咁少波踢出黎場波都算有啲水準
都算係咁

抵死 吳多覺幫到盡

Hi

藍區逃過解散命運

好過琴日個2隊

陳港斌踢足90分鐘都唔駛輸

畜力聽日係咪會退出

係囉

致畜力：講真踢得咁差，留來做甚麼

楊手足

+覺爺幫到盡都贏唔到
多謝周手足同家榮

幾時死

支那辰每次都係關鍵時候派下膠

楊手足次次一縮就出撚晒事

聽日又星期一

王振鵬接班人 幾時入籍香港

畜力

退出未畜力

你死先我幫你執骨

又星期一啦

畜力QUIT未?

我幫你全家執骨呀

支那辰今場quit左

好嬲好嬲 召丹比利落黎呀笨

光蛇又救港

謝手足

周煜辰提早收咧未?

謝家榮算唔算係手足

點解唔算

千奇唔好換教練

有啲想食嗰個乾炒牛河

上網睇啲人話早餐個通粉幾好食
但份量有啲少

佢岩岩開波先講完

龍門企位同排人牆都有問題
一係手足 一係就真廢

諗起之前香港仔又係臨尾逼和蓄力
嗰場勁好氣氛

超級外援

可能佢係真廢手足呢

好記得富力啲人喺我後邊
完場我好大聲咁講左句 收皮啦支那狗
嬲撚到佢地

嗰場連登仔吹撚到要坐爆香港仔，結果入場人數都係唔夠一千人
利申：有入

各隊讓路理文
圍堵畜力

tg group有人話聽日畜力轉返去將軍澳到練

楊手足神級調動：對南區贏緊一球仲有20分鐘換走伊高出杜度打三堅畀個中場南區攻

我覺得咁換都合理嘅
但係場上球員game management 差

有無最新積分榜睇

FA個係updated 嗎

佐佐木周勁撚到。。。
放直線博到個傻閪支那龍攞紅牌
然後再入靚罰球

仲有斬球角球俾高達頂
呢場真係踢得好

係呀update㗎

富力佔優？

暫時係，不過每隊都落力啲踢
無嘢無可能

除左魚丸真係隊隊都有得打下

洛神真係離開左傑志？

尋日東傑都係55波 兩隊都咁閪

傑志應該都唔夠打

富力R&F本月初復操時被分配到九龍灣公園球場，過去兩周兩度去信香港足球總會表達不滿，曾揚言退出復賽，據悉球隊「成功爭取」明日起改到將軍澳足球訓練中心操練。

新加盟的中堅杜度在今日一仗亦可註冊上陣，先列後備。相比昨日狂風驟雨，今午兩軍在攝氏31度炎熱天氣下作賽，南區有多名球隊離隊，僅註冊18名球員參與復賽，5月中宣布兼任主教練的列文今仗亦任正選，新兵前鋒佐佐木周同樣「擔正」。南區上半場面對富力圍攻力保不失，反於完半場前憑一次角球攻勢，由後衛川瀨浩太頂入先開紀錄，半場領先1：0。

搏到紅

足總在賽後原安排兩軍教練跟球員接受傳媒訪問，惟富力代表在落敗後「失蹤」。足總解釋指，富力因需進行賽後檢討，職球員未能趕及受訪，強調事件是雙方溝通有問題所致。

費7同許許許係咪已經走左

yes

rage quit

咁傑場面都好弱喎

kidchild一早退出咗爭冠行列

係復賽無端端變咗榜首(依家唔係)

東方咁既人腳都係險勝 仲預蠃到三球
高估左東方隊垃圾波

孫銘係咪去左外國試訓？
係咪冇下文？
依家有冇班落？

除左列文仲有邊個？

之前飛馬online training有見到孫銘

無生

CLS 盧狗犯規精華

恭喜今場為冠忠南區貢獻咗1個入球同1個助攻嘅佐佐木周，賽後當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

今場係阿Shu第一次為冠忠南區上陣，佢先喺上半場43分鐘，開咗個靚角球員佢老友川瀨浩太頂入，為球隊先開紀錄；跟住再喺補時階段，射入罰球為球隊扳平。

「我感覺好奇妙，好開心！我第一次為球隊上陣就可以交出助攻同入波。雖然射入2比2嘅係我，但如果唔係全隊上下嘅努力，去到最後一刻都唔放棄，根本就唔會有嗰個罰球嘅出現。呢一刻我哋唔係咁Fit，但我相信情況會慢慢改善，我對自己同隊友都好有信心！」
From: 我撐本地波

[藍區都嬴唔到]
以往Not HK隊爭冠都係睇楊手足臨場表現，
但今季多左樣野可以賴!
港超聯
富力R&F 2:2 冠忠南區

From: 港joke全牆

屌你老母老棍二

少爺仔係港超啲盤扭唔錯
但打親國際賽完全唔夠撞

要踢得聰明d 避免同人硬碰硬

隻垃圾狗閪幾撚時斷腳呀

支那閪老棍二

佐佐木恩晴今晚會唔會同佢老公佐佐木周大戰三百回合慶祝一腳射瓜富力？

輸完波輸埋品

嗰下死都唔傳已經見識到佢球商啦

就算唔講碰撞 佢D決定出到去國際賽就顯得好慢

不嬲嫁啦

當正自己南區大佬 睇過好多次成日喺場鬧d後生 真係有嗰種少爺仔格

踢香港波都可以咁自大

阿帥係咪無曬消息？

仲記得佢對台仔都唔夠踢

係喎

特稿：三成港超教練為生計轉職

武漢肺炎疫情令本地球壇過去九個月幾乎完全停擺，部份港超聯職業球員要轉行或以兼職維生，至於港超聯球會教練及助教在無波可教下選擇轉行，部份更改任保險經紀。

疫情影響，幾乎所有訓練也暫停，據香港教練聯盟估計已有不少於三成足球教練為生計，無法死守在不知何時重啟的訓練而選擇轉職，至於職業球隊教練就算有合約，也沒有太大保障。香港飛馬、佳聯元朗、和富大埔及標準流浪先後決定棄戰今季港超，當中只有流浪在決定棄戰後仍讓黃展鴻、招重文及賴嘉輝等幾位教練留隊，帶領球員操練為下季續戰港超聯做準備，總算在這段時間仍有點收入，其餘各隊的主教練已相繼轉職。

地區隊元朗助教陳文俊在球會高層決定不再參加港超聯賽事後，早前無奈選擇放棄教練工作，與元朗中場黎厚希轉到保險公司任職，而飛馬原任主教練文彼得在新季將不續任，助教冼嘉裕及朱偉霖等暫轉行，助教兼球員陳偉豪退役後，將專注評述等與足球相關的工作。據悉，飛馬新季將由郭嘉諾接替，而和富大埔主教練兼總監馮凱文在球隊前途未明下，暫時未有新動向。
From: 蘋果

港超聯 理文誓取3分！愉園阻頭阻勢？
09月20日(日) 21:51

「中銀人壽香港超級聯賽」周一（21日）下午3時，假香港大球場上演第3場復賽賽事，由理文迎戰愉園。理文現以10分處於聯賽榜第3位，為爭奪創會以來首項聯賽冠軍，今仗非勝不可，惟他們同時躋身銀牌決賽，雙線作戰或令「黃衫軍」調兵遣將有所制肘，且看愉園在一眾生力軍力拚之下，能否成為對方爭標路上的「攔路虎」！

理文主教練陳曉明賽前表示，球員和教練於停擺期間充滿飢渴感，如今終能重返賽場，球隊上下都十分期待。然而僅得2星期的備戰，他坦言難以提升球員狀態至正常的季前水平，希望透過今場對愉園的比賽寓賽於操：「我哋始終冇踢過友賽，感覺上狀態只有6至7成，希望用今場賽事再提升。」

理文復賽前重簽談樂軒和陳衍光，加上陣前得悉新援黃俊皓、中村祐人等合資格上陣，「曉明Sir」稱目前的陣容讓自己更容易調動，加上復賽採用5次換人規則，使他能在頻密的比賽下靈活運用球員。除聯賽外，理文亦已躋身「高級組銀牌」決賽，雙線作戰或令球隊分心，惟他明言兩項賽事都不會留力：「我哋半年嚟付出嘅努力，變咗依家只可以用2至3個禮拜時間嚟做一份成績表，我覺得好殘酷，所以仲點可以再做取捨呢？」

至於目前聯賽5戰全敗而敬陪末席的愉園，停擺期間外援馬希卡歷、加維蘭等悉數離隊，只剩下巴西守將盧斯安奴。主教練鮑家耀明言球隊首要目標不是求分數，而是讓年輕球員吸取實戰經驗和表現個人能力。愉園事隔11年重返香港大球場作賽，「鮑Sir」認為小將最重要是盡早適應場地：「大球場面積同其他球場差距唔大，不過環境的確影響球員感覺，小將第1次踢更加會有少少壓力，或者閉門作賽有啲幫助，球員需要由熱身開始就要投入、心無旁騖。」

對於復操時間有限，鮑家耀坦言擔心球員狀態不足，但希望可善用年輕球員體能和鬥志等優點跟對方比拚。今場敵方理文有暫列射手榜首位的尼迪利坐鎮，「鮑Sir」表明會重點「招呼」對方：「一定會留意尼迪利！始終佢射術高，會盡量減少佢觸球機會，令佢唔可以起腳射門。」
From:

好努力拎紅牌
但球證唔成全

最衰唔得 唔係傑可以借返加維蘭比魚丸 搞下其他4隊 加返個條款係對母隊唔出得

痴撚線下次會唔會話唔頒個冠軍畀我就退出

係就快手唔好等

他媽的 楊正光 賣港狗賊 那麼不肖 憑什麼把自己看得那麼高

仲租唔租得起萬二蚊樓

畜力呢隊閪波贏波和波輸波都係咁冇品

有啲球員註定只夠班踢本土波.
少爺仔就係一例. 係本地, 佢的確幾好.
但佢進步唔到上去國際賽level. 客觀咁睇 佢自己身體限制咗佢發展. 細粒 瘦 無速度

咁愉園又叫退出 係咪就可以去將軍澳？

我覺得佢係要好特定嘅體系先打得好

大埔嗰段時間踢得好係因為個中場分工啱啱好幫佢揚長避短

然後一轉去港隊個system唔同咗就露曬底

條友堅廢

屌佢尋日有球二打一死都唔交自己射，雖然之後個角球隊友頂入咗

有名你叫少爺仔，係有少爺脾氣

在歐冲心目中，網店只是副業，他仍想做足球員，但不考慮踢港超聯了，「經過這幾年，沒有球會敢找我了吧，每次談合約，我都說要隨時可離隊。我不能回頭了，當你去過鄧肇堅比賽，只有幾十個球迷，配套不足，更衣室又逼，不會甘心困在這兒。」對歐冲而言，在香港踢職業，似乎已沒有意義，「球員在香港似乎沒有甚麼目標，政府不支持，競爭又不大。我今日比賽對你，下星期又對你，再下星期友誼賽又對你，明日練波在旁邊球場的，又是你！」

歐冲表示，希望可以再次外流，最完美就在掛靴前回港，效力南華後收山。歐冲是一個具爭議的球員，他說：「我知有球迷認為，我這2、3年踢這麼少比賽，如何證明自己？我要證明甚麼？在南華已證明過了。有野心的，一定要出去，在港就算入到100球也沒有人理會的。我在葡萄牙，也不敢講自己在港贏過幾多冠軍，很多人連香港在那都不知道。」

一陣有魚丸

落咁大雨打唔打得成

冷氣技工－許嘉樂堅守球圈

為求突破，許嘉樂今季轉投和富大埔，怎知大埔贊助商受武漢肺炎疫情影響而欠薪，最終退賽。曾為大港腳的許嘉樂於今夏忙於追討欠薪，並兼職教波、洗冷氣及整理文件等以維持生計，幸早前獲有心人邀請加入新足球學校執教，只待疫情過去便可復工，惟他表明不會因此放棄職業足球員身份。

出身於東方青年軍的許嘉樂成名於澳滌，近季效力過標準流浪及理文，上季被外借凱景，年初膝部受重創，差點提早收「咧」，最終凱景護級失敗，今季轉投更換贊助商的大埔，沒料到球隊半季便因疫情停賽，贊助費爛尾，自三月起失業，期間追討欠薪，自己繼續操練，也透過朋友介紹，接觸足球以外的工作。

被拖糧靠洗冷氣維生
26歲的許嘉樂表示：「失業，球會拖欠薪酬，幸好自己有儲錢習慣，又有做兼職，暫時問題未算太大。像早前球場重開，有教些私人班，也試過其他兼職，如凌晨時等公司收工開始清洗冷氣機，在凌晨工作很不習慣，寧願在烈日當空操練，至於兼職整理文件工作，工時長又相當苦悶。當然在足球場訓練也是重複，但自己喜歡所以較享受，感覺自己是屬於足球世界，將來大多留在球圈。」

自幼便熱愛足球，許嘉樂完成中學課程便全職踢波，亦明白不會像歐洲球員，擁有天價薪酬，他認為能把興趣作為職業是樂事，「自幼在球圈，知道以前踢波是如何繁盛，但職業球員始終有其吸引力，無論是否有今次疫情，球員都要考慮往後的路該如何走。」

縱使疫情令本地球壇停擺，但未有動搖嘉樂將來擔任教練、回饋香港足球的的決心，他說：「疫情下，足球界當然受影響，自己會繼續堅持，但要想如何『吊命』，將來的路難行，未來到底是否繼續有老闆願意繼續搞波仍是未知數，體育及足球在社會上從不會沒有經濟效益，但業界要不斷進步，令到將來有更多人願意投身職業足球。」

許嘉樂除爭取下季可延續球員生涯，早前獲邀加入新成立的LBRO，與梁冠聰、李家豪及梁星耀等出任該平台的足球訓練班教練，亦令他相信堅持是有希望的。
From: 蘋果

係南華証明左你只係av 之下既中場

🧪 🆚v🍢
1.16 7.0 11.0
🧪 -2 1.925 1.875
3.5球 1.875 1.925

贏唔贏到2球呀？

理文 vs 愉園
1.17 6.00 10.5
3.5球 1.83 1.93

小球不解釋

😕理文出咩人

買讓兩球了

Yuto加油

強陣

好耐無見尼迪利同基華尼頓同場

緊係好耐啦 都無得踢

基華尼頓其實幾屈

今季都無乜
一個傷完 到另一個傷

理文上榜首

打倒堅狗

初初係南華都仲OK. 之後慢慢比人屌到患得患失. 無哂個人特色.

Hong Kong: Premier League resumes

It was March 18, a 2-1 victory for Lee Man over Kitchee, that remained, for many months, the last time a fixture from the Hong Kong Premier League took place. But, finally, last Saturday and Sunday, the season was able to resume albeit it with some changes.

The major difference is the league has now been adjusted to a six-team competition with Tai Po, Pegasus, BC Rangers and Yuen Long all withdrawing from the 2019-2020 campaign.

Nevertheless, the return of domestic football to Hong Kong was welcomed by a match between two of the powerhouse sides: Eastern SC and Kitchee.

Goals from Diego Eli and Chung Wai Keung either side of Nikola Komazec's penalty proved to be the difference for Eastern and saw the Long Lions go top of the standings, albeit with a game more than the chasing pack.

On Sunday, R&F faced off against Southern and in an exciting tie the teams shared the points following a 2-2 draw that featured a last gasp equaliser and two sendings off in the final minutes.

The results see R&F a point behind Eastern in second with Lee Man and Kitchee a further point behind in third and fourth respectively.

佢自己踢得差 唔關比人屌事啦

咪撚燈我文

「中銀人壽香港超級聯賽」復賽第3日賽事，周一(21日)1500喺大球場舉行，由理文對愉園。理文唔只一班主力留隊，更喺停擺期間，簽入咗幾名新力軍，當中黃俊皓同中村祐人等等喺復賽都可以踢，論兵源肯定喺只得1個外援，兼且大部分都係年青球員嘅愉園之上。

到底今場係理文大炒贏波？定愉園真係做到攔路虎？大家就要睇直播喇！今場為各位球迷朋友講波嘅，係「足球字典」劉舜文，同埋「大頭」，大家睇直播期間，記得揀埋「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」呀！

From: 我撐本地波

愉園一鬼一南亞 贏唔到我幫尼迪利含撚

當年曼聯個馬捷迪會唔會開口埋口J自己當年踢英超非英超不踢呀
十年前既野好意思次次提

天文台於下午2時30分發出黃色暴雨警告信號。

聽聞幫尼迪利含撚條隊好長

仆街 又要係農場踢波

14:45 足總官網都係未update

裁判員: 胡春星
助理裁判員1: SARAO
助理裁判員2: 盧嘉輝
後備裁判員: 廖國文

繼續有尿國聞

仲係做後備

點解冇列老

照踢啦 唔踢等幾時

曾至孝呢

死全家啦

愉園足球隊 Happy Valley FC 現正直播。
5分鐘 ·
【直播港超聯】理文齊晒架生勢炒愉園？

星哥咁快坐正

無觀眾入場都照龜縮

大頭：米基爾唔會踢復賽，遲啲返，下季先踢
另，愉園己經簽咗3個新外援，等佢哋官方公佈

點解係高俊後備

理文

大頭繼續唔介紹黑警文

Fifa: Players can now switch countries if they have played no more than three qualifiers and are under 21

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇲🇴 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰
🍢VS 🐝
🇫🇷
🇧🇷 🇯🇵 🇭🇰
🇭🇰 🇺🇦
🇭🇰 🇭🇰 🇵🇹 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇭🇰 🇪🇸 🇦🇷 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

用中村唔用Acosta

理文開大

大頭：沙普夫嘗試去咗6至7次機場先飛到返烏克蘭

肥袁洗唔洗打走

理文10

5分鐘就輸一球

唔用紅色口罩？

光頭1-0

大炒吧

光頭

基華尼頓變速快撚到

大雨到呀

屌要返工睇唔到

個龍門斬波衰到呢

越落越大

以家理文贏緊5:0

咁撚空既

佢啲長傳真係丁死人

Ndri

Lee man 呢場重好睇過東傑/南蓄

紙sir

理文或成最大贏家

呢場節奏快L到

Ndri offside

邊個話操兩個禮拜一定無態

大頭：梁嘉恆已經完成隔離

愉園都比想像中ok喎猜得幾好

李三腳去咗做保險

賓希路啲長波

史賓沙準到

均仔呢下罰球幾有勁

靚波呀~

嘩屌 呢場正撚到

伍嘉揚

點解入球要重計？

愉園條龍又係啲fm能力全灰字啲friend黎.

基華尼頓

同退出咗今季嘅球隊嘅比賽全部唔計

做咩啲質素好咗咁多.
果然有南區就係閪波

三場入面呢場最高質

簡嘉亨啲波都幾ok

左腳都射到咁撚靚CLS

港隊可考慮

啲波幾爽

大頭:有球隊搵咗幾個符合「超級外援」資格嘅外援

踢大球場係唔同啲嘅

HT 理文1-0

似番踢職業波.
踢運動場好似陸運會咁

愉園好掂

舜文示範咩叫專業講波

搵番安杜美斯未

曹永廉榨汁機梵蒂岡守門員

tg有人話舜文都係講廢話

可惜返工睇唔到

Ndri嗰吓離門5碼
真係無理由龍都唔中

係咁叫人做嘉亨灣

嘉亨彎

好名好名

理文個老細其實係咪包裝系個馬主？

咁都無黃

咁都無黃 cls

理文化工 李文恩

又大雨咗

個分牌呢

好撚大雨

大雨到

差唔多要停啦

無可能繼續

又係要係農場踢波

仲未停

點踢

嘩屌基華尼頓

個波都推唔郁

培基來了

nakamura nakamura!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

2:0

中村

Yuto 2-0

落咁大雨就咪鬼咁博命啦

穩陣啦

呢啲先叫足球
什麼富力
什麼南區
我屁

理文個反擊靚過曼聯

理文頭先靚到

個波唔郁

你他媽的深圳佳兆業是屎

有啲沙拿 費綿濃 feel

草地重鋪過!!?

小戴是港足的紅太陽

個波啜地

當年曼聯黎VS 傑志個爛地過左咁多年

好似冇咩好轉

Acosta入嚟
有好波睇了

我嘅意思就係咁叫重鋪過

小戴牠媽死了

個波唔去都仲踢

仲係咁大雨

好似澳職咁假

足總：100%嘅波快撚d搞掂佢

都冇積水

大農場個去水廢到

積晒啦

睇住踢呀 咁快抽筋

仲有20分鐘
拿拿臨踢埋啦屌

咁開心因為2球穿盤

Acosta帶埋去個死位做乜

曉明sir唔落雨先出黎

半場好波

人就去咗 個波停咗

細波又gel得

肥袁

All Wet FC....

咁都笑得出

FT 理文2-0
理文暫時上咗榜首

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總接納與四支退賽球隊解約後的球員轉會，並就球員註冊定下寬限期。若部分球會能於9月24日中午12時前向足總補充文件，該球員仍能符資格上陣，惟前題是舊東家願意向新球會提交轉會球員，是因疫情影響而終止合約的證明。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、林嘉緯（標準流浪）、白鶴、安古路（Orense SC）、利安高（北京人和）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿（台中Futuro）、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、鄧子均（標準流浪）、黃晉軒（標準流浪）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

達sir個口罩帶到咁

理文第二球

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (88)

燒雲b連續三場有份？

三場都係後備裁判員

靚組織靚走位

港超聯 中村祐人地標開齋 理文升上榜首
09月21日(一) 16:56

「中銀人壽香港超級聯賽」周一（21日）於香港大球場，上演今季復賽後第三戰，在全場比賽高挂黃色暴雨警告的惡劣環境下，理文靠顏樂楓以及新加盟的中村祐人，上下半場各入一球，最終在大雨下以2比0擊敗愉園，全取3分後成功登上積分榜榜首。

由於前列分子傑志及富力R&F於復賽先後失分，今仗成為理文升上榜首的好機會。賽事期天文台發出黃色暴雨警告，但大雨澆不熄理文眾將的戰意，開賽僅僅5分鐘，基華尼頓左路落底傳中，埋伏禁區的隊長顏樂楓第一時間左腳撞射得手，早早就為理文取得1比0領先優勢。陣容實力更強的理文，比賽開局就搶得主動權，領先後尼迪利及基華尼頓連番施射，但未能為球隊擴大比數。其後愉園逐漸入局，最具威脅攻勢於33分鐘出現，簡嘉亨左路傳中，伍家揚殺入禁區剷射中門，被理文門將袁皓俊救出，未能於完半場追成平手。

換邊後雨勢再度變大，球場積水變多的情況下，皮球軌跡更難預計，賽事多次出現混戰局面，但理文依然能夠保持優勢，56分鐘，基華尼頓與隊友配合之後撞射，只能射中網側。5分鐘後，理文上演精彩反擊，尼迪利右路傳中，後備上陣的李康廉，傳給發起攻勢的中村祐人，後者面對球門輕鬆撞入，成功於「地標戰」取得入球，為理文領先至2比0。臨完場前補時階段，簡嘉亨傳至禁區頂附近，伍家揚漏給後上的袁世傑，可惜後者射門高出錯過破蛋機會。最終理文亦將2比0勝局保持到完場，全取3分後暫列積分榜首位。
From:

如果傑志蠃畜力

真係無嘢無可能

傑志而家咁嘅狀態
我諗難啲

而演個龍個look成個街場4-50歲啲阿伯既

龍門後面d 記者要social distance 1.5米
聽到真係得啖笑

冇睇直播，咁都畀我開口燈中

明顯有做功課喎

啲錢比佢袋曬啦

搞gag都好笑啲

有咩問題?

好彩場波係3pm打
而家紅雨

事隔11年重返香港大球場作賽的愉園，陣中僅得盧斯安奴一名外援，首號門將屠俊翹坐後備，把關重任落在鍾偉豪身上。「快活谷」前亞援簡嘉亭以本地球員身份亮相，配合袁世傑、伍家揚及朱偉鈞等年青球員，球隊正選平均年齡僅得22.5歲，較理文年輕6.3歲。
From: 01體育

行出街仲多人

為理文開紀錄的隊長顏樂楓賽後表示：「美中不足是今仗領黃牌，下場要停賽。

咁得閒定做開夜更

既然都無觀眾入場
應該出嚟吹吓啦

出手做乜 自己攞黎

有一名理文球迷在大球場閘外為球隊打氣。

刷角刷角

理文肥仔

佢咁得閒

【#港超 聯賽混戰】 2019-20中銀人壽香港超級聯賽

理文喺愉園身上全取三分之後暫時升上榜首，星期六下午擊敗傑志嘅東方龍獅緊隨其後，而打少一場嘅富力R&F被冠忠南區逼和後降至第三位。

From: 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

其實依家個賽程是點？ 每對踢多五場

咪淨低6隊踢單循環 即係每隊10場波

而家賽程係around隔三日踢一場
聯賽係踢返參賽球隊剩餘嘅對賽
菁英盃決賽係9月27日星期日
足總盃決賽係9月28日星期一
高級組銀牌決賽係10月2日星期五
詳情睇置頂

理文主帥陳曉明坦言，球隊賽前曾期望用大勝為復賽有個好開始，不過天氣令現實比想像中更困難：「球隊早段較快入局的，但當球員體力下降再加上大雨就令賽事愈來愈難踢。因為只有兩星期去準備，球員的留放都非常重要，亦是我們一班教練要好好考慮的地方，不過全取3分上榜首也是正面的。」他指一場大雨令球員在場上的體力消耗更大，不過只有兩日休息又要再上陣硬撼上星期六已比賽的傑志：「比對手少兩日休息當然困難，不過都明白編排賽事有很多考慮因素，我們都要去克服這些難關。況且我們都比他們多兩日pre-season，所以是公平的。」其中一支主要爭標對手富力R&F昨日失分，但陳曉明坦言不會想太多，因為在餘下少量賽事任何事都可以發生。

隊長顏樂楓就笑言今仗是生涯其中一場特別的賽事：「不要說要這樣做訪問了，就算單是在這個我認為最值得尊敬、但變成這麼空曠的球場比賽已經非常特別。」他指球隊雖然做到教練部署，但認為領先後保持控球可以做得更好。出任防守中場的顏樂楓今季已在各項賽事攻入3球，他指今日入球後最興奮是做到教練破密集防守的部署：「要破密集單靠前鋒和進攻中場很困難，所以教練都叫我做多些入楔，今日正正就是這個入球模式。」
From: 體路

近日有傳富力已返回足球中心訓練，其教練楊正光今日證實，由於九龍灣公園仿真草球場已重新開放給公眾租用，政府要求足總將富力調到其他球場訓練，而足總已安排球隊在將軍澳足球中心進行操練。

楊教練表示，賽和南區是失優勢，但仍有機會可以重奪領先優勢：「重看比賽過程，球隊發揮算不錯，這段時間做了不少防守訓練，隊型比前改善，但訓練時間不足，如進攻上製造到機會，接應球員位置不理想，易邊後耐心組織進攻取得領先，尾段失球是有少少失誤，當然對手主射罰球相當精采，和波後失優勢，但尚餘四場，爭標機會仍在。」

對於昨賽後未按要求回答傳媒提問，楊教練今回應，賽後已在場內準備，後獲知南區先作答，等了一段時間，決先返回更衣室與球員檢討，之後足總有職員通知不用返回場內回答傳媒，並非因失分而不回應。

政府要求足總將富力調到其他球場訓練

好似毒撚圖

M子開lo未

1001